--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com isso , potências como Inglaterra , França e Holanda invadiram e ocuparam áreas de dominação dos reinos ibéricos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Inglaterra"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "França"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Holanda"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ele critica fortemente a política de Israel diante dos vizinhos palestinos e árabes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Israel"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Não há regras rígidas para cantar o mantra Hare Krishna .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Hare Krishna"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Constituição portuguesa de 1976 , estabelece que Portugal se divide somente em regiões autónomas ( Açores e Madeira ) e em regiões administrativas ( a serem criadas no continente ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Constituição portuguesa de 1976"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Portugal"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Açores"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Madeira"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Tem sido acusado diversas vezes de corrupção e ligações com a Máfia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "diversas vezes"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Máfia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Vale a pena citar também o Velvet Underground , outra banda que influenciou bastante a " primeira geração " punk .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Vale"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Velvet Underground"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a URSS conseguiu atingir seu auge político , militar e econômico , tendo grande influência em todo o mundo , desde a economia até os esportes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Durante esta época"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "URSS"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na prática os EUA criaram uma armadilha , que foi uma espécie de " Vietnã " para a União Soviética .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "EUA"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Vietnã"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "União Soviética"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Portanto , os antagonismos nacionais desenvolvidos ao longo dos anos não só contra os russos , mas muitas vezes entre algumas das nações da União Soviética .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ao longo dos anos"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "muitas vezes"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "União Soviética"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sendo uma democracia representativa parlamentar com um grão-duque como monarca constitucional , Luxemburgo é o único grão-ducado ainda existente .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Luxemburgo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Outros políticos defendiam a criação de uma federação semelhante à dos EUA , com um parlamento federal .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "EUA"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Suíça possui uma economia estável e em ascensão com um PIB per capita superior a muitas outras nações europeias .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Suíça"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Mónaco tem uma capacidade militar muito limitada , e que dependem inteiramente de seu maior vizinho , a França , para a defesa face a uma agressão externa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Mónaco"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "França"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A população da ilha é de aproximadamente 6,3 milhões de habitantes ; 4,5 milhões na República da Irlanda e 1,8 milhão na Irlanda do Norte .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República da Irlanda"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Irlanda do Norte"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Dinamarca tem o melhor clima de negócios no mundo , segundo a revista estadunidense Forbes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Dinamarca"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Forbes"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1989 , a Checoslováquia recuperou a liberdade por via de uma " Revolução de Veludo " pacífica .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1989"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Checoslováquia"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Revolução de Veludo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Liechtenstein é historicamente um aliado da Suíça , que goza do mesmo estatuto de centro de lavagem de dinheiros internacionais .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Liechtenstein"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Suíça"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sérvia e Montenegro foi um estado federal com aproximadamente três anos de duração ( de 2003 a 2006 ) situado nos Balcãs , último vestígio da antiga Iugoslávia , e composto , como o nome indica , pelas repúblicas da Sérvia e de Montenegro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sérvia e Montenegro"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "três anos"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 2003 a 2006"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Balcãs"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Iugoslávia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sérvia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Montenegro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os romanos passaram a chamar a ilha Melita .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Melita"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , Malta rompeu a aliança com o Reino Unido e os britânicos evacuaram sua base militar , pondo fim a 179 anos de presença na ilha .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1979"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Malta"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Reino Unido"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O principal centro de transporte internacional é o Aeroporto Internacional de Keflavík , que serve Reykjavík , e o país em geral .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Aeroporto Internacional de Keflavík"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Reykjavík"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , com a Revolução Islâmica promovida pelo aiatolá Khomeini , o país adoptou a sua actual designação oficial de República Islâmica do Irão .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1979"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Revolução Islâmica"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Khomeini"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República Islâmica do Irão"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a Revolução Islâmica de 1979 , o desporto foi negligenciado , tendo as mulheres sido proibidas de participar como atletas em eventos desportivos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Revolução Islâmica"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 1979"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Saddam Hussein lideraria o Iraque contra o Irã , na longa e sangrenta Guerra Irã-Iraque , apoiado pelos EUA .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Saddam Hussein"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Iraque"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Irã"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "EUA"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O conflito coreano também expandiu a Guerra Fria , que até àquele momento , estivera mais procupada com a Europa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "até àquele momento"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Europa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Há algumas locomotivas do Japão Imperial , dos Estados Unidos , e da Europa ainda em uso .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Japão Imperial"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Estados Unidos"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Europa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após o colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental no final de 1989 , a Mongólia viu a sua própria Revolução Democrática no início de 1990 , que levou a um sistema multipartidário , uma nova constituição em 1992 , e -- em bruto -- a transição para uma economia de mercado .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "no final de 1989"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Mongólia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "no início de 1990"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1992"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A forma dos pilares da fachada deu origem ao símbolo e emblema da cidade , presente no brasão do Distrito Federal .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Distrito Federal"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Primeiro à Rússia ( 1900 -- 1912 ) e depois à União Soviética ( 1948 -- 1988 ) , mas quando participou dos Jogos Olímpicos de Verão sob sua bandeira trouxe 8 medalhas de ouro , 7 de prata e 14 de bronze .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rússia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1900 -- 1912"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "União Soviética"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1948 -- 1988"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a Somália teve estreitas relações com a União Soviética .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Durante esta época"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Somália"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "União Soviética"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ao sudoeste , na divisa com Rwanda e também com a República Democrática do Congo , encontram-se os Montes Virunga com picos de mais de 3000 metros de altitude e formações vulcânicas ativas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rwanda"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República Democrática do Congo"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Montes Virunga"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é um dos poucos países africanos sem saída para o mar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República Centro-Africana"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é uma república presidencialista .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República Centro-Africana"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , os palauanos votaram não se juntar aos Estados Federados da Micronésia e preferiram a independência .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1979"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Estados Federados da Micronésia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante os três meses seguintes , os militares e milícianos ligados ao antigo regime mataram cerca de 800.000 tutsis e hutus oposicionistas , naquilo que ficou conhecido como o Genocídio de Ruanda .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Durante os três meses seguintes"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Genocídio de Ruanda"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República da Irlanda é uma democracia parlamentar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República da Irlanda"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A produção e exportação de café permite à cidade e à província de São Paulo , depois chamada de Estado de São Paulo , um grande crescimento econômico e populacional .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "província de São Paulo"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Estado de São Paulo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1999 apareceu pela primeira vez na televisão para convocar manifestações antiamericanas depois da embaixada chinesa em Belgrado , na Jugoslávia , ter sido bombardeada por engano pela Força Aérea dos Estados Unidos da América .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1999"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Belgrado"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Jugoslávia"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Força Aérea dos Estados Unidos da América"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O não-cumprimento das promessas feitas à Itália foi um dos fatores que a levaram a aliar-se ao Eixo na Segunda Guerra Mundial .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Itália"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Eixo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A tese é que a aristocracia e a elite militar tinham um controle grande demais sobre a Alemanha , Itália e o Império Austro-Húngaro , e que a guerra seria a consequência de seus desejos pelo poder militar e o desprezo pela democracia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Alemanha"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Itália"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Império Austro-Húngaro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1528 entrou para a Universidade de Paris , atual Sorbonne , onde ficou sete anos e estendeu sua educação literária e teológica , tentando cativar o interesse dos outros estudantes para os seus exercícios espirituais .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1528"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Universidade de Paris"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sorbonne"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Free shops dos aeroportos internacionais também vendem o equipamento . O modelo LX 810 , da Epson , é vendido em Miami por US$ 178 . O preço de lista nas revendas brasileiras é de US$ 422 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Epson"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Miami"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Exército e polícia combatem as drogas no Rio .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Exército"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "polícia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A própria Fipe prevê que em novembro isso tudo passa e a inflação cai , disse .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Fipe"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em novembro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na locadora Clean Car a diária do mesmo carro sai por R$ 72 com limite de 200 quilômetros por dia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "locadora Clean Car"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por dia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O grupo Bordon enfrenta briga de família .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Bordon"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na tarde de ontem , diante de dezenas de jornalistas , Pertence zerou os computadores da Justiça Eleitoral .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Na tarde de ontem"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Justiça Eleitoral"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Visconde da Luz muda de sentido No sábado , dia 2 , a CET -LRB- Companhia de Engenharia de Tráfego -RRB- restabeleceu o sentido normal de circulação da rua Visconde da Luz , no Itaim-Bibi -LRB- zona sul -RRB- , da João Cachoeira para a Clodomiro Amazonas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Visconde da Luz"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "No sábado"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "dia 2"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "CET"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Companhia de Engenharia de Tráfego"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "rua Visconde da Luz ,"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Itaim-Bibi"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "zona sul"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "João Cachoeira"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Clodomiro Amazonas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
FHC ressalvou que não conhecia a proposta com detalhes e que o governo está aberto a negociações .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "FHC"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Lucro do Bandeirantes O lucro líquido do Banco Bandeirantes no primeiro semestre foi de CR$ 44 bilhões , com um retorno de 12,6 % sobre o patrimônio líquido .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Bandeirantes"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Banco Bandeirantes"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os termos da reforma foram assinados quarta-feira pelo prefeito Paulo Maluf , pelo abade Dom Isidoro Oliveira Preto -LRB- mosteiro -RRB- e por representantes do Banco de Boston , Philips e Akzo/Tintas Ypiranga , empresas que patrocinam as obras .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Paulo Maluf"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Dom Isidoro Oliveira Preto"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Banco de Boston"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Philips"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Akzo/Tintas Ypiranga"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Souza Cruz , que lidera o mercado , teve sua participação reduzida de 83 % em 92 para 79,6 % em 93 , consequência de uma retração de 10,5 % nas suas vendas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Souza Cruz"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O brasileiro João Havelange consolidou ontem , em Nova York , a sua candidatura para o sexto mandato consecutivo como presidente da Fifa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "João Havelange"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ontem"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nova York"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Fifa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Instituto com nome de Ulysses não atrai PMDB

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Ulysses"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "PMDB"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Mário Alberto Dias Lopes Coelho é consultor da Austin Asis .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Mário Alberto Dias Lopes Coelho"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Austin Asis"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em relação à apresentação de prova testemunhal , a diretora da CVM deu prazo de 10 dias para Eike indicar uma lista de questões sobre as quais as testemunhas devem se manifestar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "CVM"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 10 dias"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Eike"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A primeira página do UOL demorou até 30 segundos para carregar quando a internet funcionou .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "UOL"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "até 30 segundos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
, O Papai Chegou levou o grande prêmio de R$ 5,5 mil mais 1,75 milhão de créditos Gold após vitória fácil sobre os rivais da Keyd Warriors .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Keyd Warriors"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em uma nota assinada pelos estudantes da 48ª turma de medicina da Unesp de Botucatu eles afirmam que o evento é realizado anualmente , sendo que o 6 ° ano vigente é responsável por elaborar uma fantasia de caráter misterioso para a festa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Unesp de Botucatu"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "o 6 ° ano"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Um entusiasmado Charles Lyell encontrou Darwin em 29 de outubro e o apresentou ao jovem e promissor anatomista Richard Owen .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Charles Lyell"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Darwin"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Richard Owen"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nos treze meses seguintes Darwin sofreu com sua saúde precária e fez um enorme esforço para escrever um resumo de seu " grande livro sobre espécies " .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Nos treze meses"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Darwin"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Pompeu deixa-nos o seu legado na cidade com a construção de um grande Teatro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Pompeu"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Teatro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os pontos de vista que Chomsky tem expressado sobre estes assuntos tem feito com que , ocasionalmente , seus adversários políticos , pricipalmente alguns eruditos judeus americanos , o acusem de apoiar o fascismo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Chomsky"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ocasionalmente"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
﻿De fato , Chomsky vê com ceticismo essa campanha embora ele diga que " a compreende e simpatize com os sentimentos subjacentes daqueles que a propõem A área que integra o atual município de Malhada de Pedras , anteriormente à data da sua emancipação , pertencia ao município de Brumado .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Chomsky"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Malhada de Pedras"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "anteriormente à data"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brumado"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A escola teravada defende o Cânone Pali , ou Tipitaka , como a coletânea de textos de maior autoridade sobre os ensinamentos do Buda Gautama .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Buda Gautama"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após alguns anos , em que o Império mergulha uma vez mais na anarquia e na invasão , surge um novo e eficaz imperador , Probo ( 276 -- 282 ) , que consegue estabilizar a situação .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Império"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Probo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Império Romano do Ocidente sofreu invasão dos povos bárbaros e , já enfraquecido internamente , caiu em 476 com a deposição do imperador Rômulo Augústulo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Império Romano do Ocidente"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Rômulo Augústulo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O condado de Portugal ou Condado Portucalense veio a ser estabelecido depois da reconquista do Porto por Vímara Peres , em 868 , como parcela deste reino .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Portugal"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Condado Portucalense"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Porto"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Vímara Peres"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O presidente georgiano , Mikhail Saakashvili , controla as rebeliões com a garantia de lealdade à Federação Russa , de onde lhe vem o apoio militar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Mikhail Saakashvili"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Federação Russa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1946 , os dois territórios formaram a República Socialista Federativa da Iugoslávia , de regime comunista , sob o comando de Josip Broz Tito .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1946"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República Socialista Federativa da Iugoslávia"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Josip Broz Tito"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com o densificar do povoamento , ainda assim a localidade não contaria mais de 30 a 40 vizinhos ( chefes de família ) , por meados da década de 1550 surge a ideia de criar uma paróquia própria , sendo iniciada a construção de uma igreja tendo como orago o apóstolo São Mateus .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por meados da década de 1550"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "São Mateus"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A caça à baleia a partir do porto de S Mateus terminou em 1973 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "S Mateus"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1973"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Lançada solenemente a primeira pedra , as paredes começaram a ser erguidas , estando a obra em curso quando o mandato daquele capitão-general foi dado por terminado na sequência da nomeação de Francisco de Borja Garção Stockler e da Revolução Liberal do Porto .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Francisco de Borja Garção Stockler"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na mesma época , Niemeyer também projetou o Edifício Itatiaia , em Campinas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Na mesma época"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Niemeyer"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Edifício Itatiaia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Campinas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Brasília foi um grande desafio ; a cidade foi construída na velocidade de um mandato , e Niemeyer teve de planejar uma série de edifícios em poucos meses para configurá-la .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brasília"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Niemeyer"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em poucos meses"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com Karl Heinrich Marx ( 1818 -- 1883 ) e Friedrich Engels ( 1820 -- 1895 ) , fundadores do chamado " socialismo científico " , a ênfase deslocou-se para a plena satisfação das necessidades humanas , possibilitada pelo desenvolvimento tecnológico : mediante a elevação da produtividade do trabalho humano , a tecnologia proporcionaria ampla abundância de bens , cuja distribuição poderia deixar de ser antagônica , realizando-se a igualdade numa situação de bem-estar geral .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Karl Heinrich Marx"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1818 -- 1883"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Friedrich Engels"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1820 -- 1895"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Anteriormente designada por Ilha Macias Nguema Biyogo , e antes disso por ilha de Fernão do Pó também conhecida como Fernando Pó , Bioko tem uma área de 2.018 km² e cerca de 63.000 habitantes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Ilha Macias Nguema Biyogo"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Fernão do Pó"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Fernando Pó"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Bioko"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Seus primeiros comentadores , como Michelet e Burckhardt não hesitaram em se posicionar favoravelmente e em considerá-lo uma fase decisiva em direção à modernidade , comparando-o à remoção de um véu dos olhos da humanidade , permitindo-lhe ver claramente Também se aventou que o recurso aos referenciais clássicos foi naquela época muitas vezes um pretexto para a legitimação dos propósitos da elite , e a inspiração na Roma republicana e principalmente na Roma imperial teria dado margem à formação de um espírito de competitividade e mercenarismo que os arrivistas usaram para sua escalada social tantas vezes inescrupulosa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Michelet"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Burckhardt"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "naquela época muitas vezes"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Roma"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Roma imperial"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cidade , além de ser a sede de um município , está dividida entre duas freguesias , a de Nossa Senhora do Pópulo e a de Santo Onofre com 255,72 km² de área e 52 823 habitantes ( 2008 ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nossa Senhora do Pópulo"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Santo Onofre"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "2008"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O filme Barfly -LRB- traduzido no Brasil como Condenados pelo Vício -RRB- foi inspirado na vida de Bukowski .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brasil"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Bukowski"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 90 ele não pôde fugir . O Tasso Jereissati quis homenagear a minha região e pediu um nome . Fui escolhido e não queria aceitar . Mas aceitei porque foi uma gentileza do governador , diz . Jônice Tristão afirma que acompanha a vida política de Elcio Álvares há duas décadas . Nunca havia disputado mandatos eletivos . Acha que foi escolhido como suplente pela sua imagem empresarial formada em mais de 50 anos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 90"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Tasso Jereissati"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Jônice Tristão"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Elcio Álvares"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em mais de 50 anos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
MEDEIROS TERMINA A PROVA E SE PROMOVE , BOB FERNANDES Sindicalista faz o tempo de 1h41 -LRB- Da Reportagem Local -RRB- O sindicalista Luiz Antônio de Medeiros correu a São Silvestre em busca de resultados .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1h41"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Luiz Antônio de Medeiros"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Estradas de São Paulo registram duas mortes . Duas pessoas morreram em um acidente ocorrido na noite de ontem no km 2 da rodovia João do Amaral Gurgel , que liga Caçapava a Jambeiro , no interior de São Paulo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "São Paulo"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "João do Amaral Gurgel"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Caçapava"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Jambeiro"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "São Paulo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Esta tarde , por força da suspensão de Axel , já começa melhor no papel , com Vítor na lateral e Cafu no meio .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Esta tarde"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Axel"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Vítor"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O próprio nome da banda , segundo Ann Marie , vem de leituras sistemáticas de Sartre , Marx , Kafka . Significa planetas bacanas . O nome seria uma tentativa de passar às pessoas o conceito de auto-suficiência cada ser é um planeta mas também de inter-relação entre os planetas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Ann Marie"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sartre"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Marx"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Kafka"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Para Serra , se não for aprovada a emenda constitucional que desvincula dos fundos de participação dos Estados e municípios as receitas dos novos tributos , de nada adiantará o aumento de impostos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Serra"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ana Moser declara paixão por futebol Da Reportagem Local A atacante Ana Moser -LRB- 26 anos , 1,85 m e 70 kg -RRB- , revelou ontem que , depois do vôlei , sua segunda paixão é o futebol .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Ana Moser"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Ana Moser"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ontem"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A fotografia de Bradford Young ( Selma : Uma Luta Pela Igualdade ) dá ao filme uma qualidade nostálgica , em que o sépia equilibra-se entre o branco da neve e o negro do óleo comercializado por Abel .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Bradford Young"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Selma"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Abel"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Kelly e Kornienko serão os primeiros astronautas a ficar tanto tempo em órbita , quase um ano .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Kelly"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Kornienko"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "um ano"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Consiste em 169 ilhas que formam o arquipélago Ryukyu , numa cadeia de ilhas de 1000 quilômetros de comprimento , que se estende de sudoeste , de Kyushu até Taiwan , ainda que as ilhas mais a norte façam parte da província de Kagoshima .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "arquipélago Ryukyu"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 1000"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Kyushu"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Taiwan"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Kagoshima"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A população local abraçou com entusiasmo a Revolução Francesa e 500 voluntários marcharam para Paris em 1792 para defender o governo revolucionário .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Paris"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1792"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Apesar deste facto , os naturais da Guarda gostam de ser chamados de guardenses , tendo o termo egitaniense vindo a perder adeptos ao longo do tempo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Guarda"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ao longo do tempo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Existem cerca de 1300 espécies conhecidas de insetos na Islândia , o que é um valor baixo se comparado ao de outros países ( cerca de 925 000 espécies são conhecidas no mundo ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 1300"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Islândia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nos termos da constituição turca , a Turquia é uma república democrática , secular e constitucional cujo sistema político foi estabelecido em 1923 , após o fim do Império Otomano .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Turquia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1923"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Império Otomano"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ocupa 4/5 da Península Arábica e estende-se por 1950 km , de noroeste a sudeste , e por 1240 km , de sudoeste a nordeste .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Península Arábica"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por 1950"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por 1240"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como a enseada do porto é de pequenas dimensões , não oferendo grandes condições de abrigo , e por naquele tempo chamar-se de " judeu " a tudo que fosse mau , afirma-se que o ancoradouro foi por essa razão chamado de Porto Judeu .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por naquele tempo"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Porto Judeu"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A população do Egito , concentrada nas margens do Nilo , no Delta e na região próxima ao canal de Suez , é estimada em 81 milhões de habitantes ( 2008 ) , o que o faz o segundo mais populoso de África .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Egito"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nilo"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Delta"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "canal de Suez"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "2008"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "África"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante as chuvas , o Tekezé aumenta cerca de 5 m ( 16,4 ft ) acima do seu nível habitual , e nesta época , forma uma barreira intransponível entre as regiões do norte e central .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Tekezé"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "nesta época"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A fronteira mais longa é com o Chade , a leste , com 1175 km .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Chade"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "com 1175"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A maior parte da área costeira da Argélia é acidentada , por vezes mesmo montanhosa , e há poucos bons portos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Argélia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por vezes"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O último referendo sobre a questão do futuro institucional ( ou manutenção da autonomia dentro da República Francesa ) será realizado entre 2014 e 2019 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República Francesa"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "entre 2014 e 2019"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na década de 1990 , Nauru resumidamente tornou-se um paraíso fiscal e centro de lavagem de dinheiro [ carece de fontes ? ] .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Na década de 1990"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nauru"
  }
]

Entidades previstas:
[]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como resultado , os rios principais correm de oeste para leste ( Chang Jiang , o Huang He ( do oriente-central ) , o Amur ( do nordeste ) , etc ) , e , por vezes , em direcção ao sul ( Rio das Pérolas , Rio Mekong , Brahmaputra , etc ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Chang Jiang"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Huang He"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Amur"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por vezes"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio das Pérolas"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio Mekong"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brahmaputra"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Uma proposta plausível é a de se fixar um prazo determinado , três ou quatro meses , para que a sociedade se adapte voluntariamente à URV , estabelecendo regras privadas de conversão . Findo esse prazo , a conversão para URV seria obrigatória , conforme regras previamente fixadas pelo governo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "três"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "quatro meses"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
FURIA METAL MTV , 21h30 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "21h30"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O destaque , sem dúvida , é o balé Bolshoi da Rússia , que há pelo menos cinco anos consecutivos se apresenta na cidade .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rússia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "há pelo menos cinco anos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
1º Dispensar a obrigatoriedade da expressão de valores em cruzeiros reais constante dos incisos II e III , do art. 8º , da medida provisória nº 482 , de 29 de abril de 1994 , desde que , no caso de fixação dos preços em Unidade Real de Valor -LRB- URV -RRB- , seja exposto , em lugar visível e de fácil leitura , o valor da URV do dia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 29 de abril de 1994"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "do dia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Grupo faz manifestação pacífica na véspera do Fla-Flu deste domingo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "deste domingo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No ano passado , a confirmação da Apple Store no Rio de Janeiro ocorreu no dia 23 de janeiro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "No ano passado"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Apple Store"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio de Janeiro"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "no dia 23 de janeiro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
`` Escrever um script da sexta temporada me custaria um mês de Winds of Winter , ou talvez até seis semanas , e eu não posso me dar a esse luxo '' .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "até seis semanas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As cores da cidade são o dourado e vermelho , representando , respectivamente , o cristianismo e o Império Romano .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Império Romano"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ocorre em dezembro , no município fronteiriço de Santana do Livramento , é um dos maiores festivais de música nativista do estado .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Santana do Livramento"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na época da chegada dos romanos , os Países Baixos se encontravam habitados por várias tribos germânicas que haviam se assentado provavelmente em 600 a .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Países Baixos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Um dos conflitos entre a nova religião do Império e a tradição pagã consistiu na condenação da homossexualidade , uma prática comum na Grécia antes e durante o domínio romano .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Império"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Grécia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
E entre outubro e dezembro 11 ( com as 3 repúblicas bálticas e a Ucrânia ) das 15 repúblicas soviéticas declaram independência .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Ucrânia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O parlamento da Croácia é um corpo legislativo unicameral com até 160 deputados , todos eleitos por voto popular para mandatos de quatro anos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Croácia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cultura da Croácia tem raízes bem antigas : os croatas vêm habitando a região há treze séculos , mas há reminiscências de períodos ainda mais antigos bem preservadas no país .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Croácia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Duas ondas de expurgos ( 1929-1934 e 1936-1938 ) resultaram na eliminação de quatro-quintos da elite cultural da Ucrânia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Ucrânia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A explicação para esta mudança religiosa reside na adopção por parte da dinastia dos Safávidas do islão xiita como religião oficial e na sua imposição à população .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Safávidas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Coreia do Norte há muito , mantém estreitas relações com a República Popular da China e com a Rússia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Coreia do Norte"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República Popular da China"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rússia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cidade-pólo do extenso e populoso estado da Bahia , Guanambi no despertar das últimas décadas se tornou um médio centro comercial na região , com uma população de quase cem mil habitantes a cidade chama um pouco de atenção também devido aos seus diversos estabelecimentos de ensino que concentra pessoas do país inteiro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "estado da Bahia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Guanambi"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Contudo , as imagens de satélites em movimento , demonstram [ carece de fontes ? ] que existe um grande processo de respiração da floresta que é responsável pela formação de nuvens que leva as chuvas para a parte central da América do Sul .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "América do Sul"
  }
]

Entidades previstas:
[]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Debswana é a única companhia de mineração de diamante que opera em Botsuana e 50 % de suas ações estão nas mãos do governo e corresponde a metade de todo o rendimento do governo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Botsuana"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A instabilidade política motivou diversas intervenções nos primeiros decênios do século e isso , somado à alienação da Zona do Canal , que partia em dois o território nacional , alimentou na população sentimentos de hostilidade aos Estados Unidos e um crescente nacionalismo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Estados Unidos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Originalmente na Dinastia Zhou , a China compreendia a região em torno do Rio Amarelo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "China"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio Amarelo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sendo um dos principais centros de negócios do Mercosul , Porto Alegre atrai eventos e congressos , trazendo à cidade milhares de turistas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Mercosul"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Porto Alegre"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os jogos , que ocorrem a cada dois anos , tiveram como local de abertura e encerramento o estádio Olímpico .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "estádio Olímpico"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Para entender o predomínio da etnia yorubá-nagô na Bahia é necessário recordar que , nas últimas décadas do tráfico negreiro , um enorme contingente de escravos dessa região foi trazido para Salvador .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Bahia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Salvador"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Apesar do exército ter continuado a rápida marcha rumo à França , a invasão germânica tinha provocado a decisão britânica de intervir em ajuda a Tríplice Entente .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "França"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cidade é a vigésima primeira mais populosa do Rio Grande do Sul , e vêm subindo de posições cada década .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio Grande do Sul"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O município , atravessado pela EFVM e pela BR-101 , é conhecido por suas lanchonetes à beira da estrada que servem os tradicionais pastéis e caldo de cana .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "EFVM"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "BR-101"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Continuam interditados o Cine West Plaza 3 , o Comodoro e o Iguatemi , que só deve voltar a funcionar em dezembro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Comodoro"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Iguatemi"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na época , era possível observar uma fachada de vidro que recobre todo o empreendimento , além de árvores e fontes decorativas , como acontece na loja na 5ª Avenida , em Nova York ( EUA ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "5ª Avenida"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nova York"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "EUA"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "label": "LOCAL"
  }
]

