Erros do Fold 0

Texto:
A bandeira nacional , adotada em 1947 , é baseada na bandeira do Congresso Nacional Indiano , desenhada por Pingali Venkayya .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Pingali Venkayya",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando os suecos dominaram a região norte , os poloneses a região sul , e os dinamarqueses as ilhas do bispado de Ösel-Wiek , teve início outra guerra , a Guerra Nórdica dos Sete Anos ( 1563 -- 1570 ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "bispado de Ösel-Wiek",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "1563 -- 1570",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Exército Vermelho ( assim chamado desde os tempos da guerra civil ) , apesar dos avisos vindos de várias fontes , foi apanhado de surpresa , fato este que possibilitou o fácil e rápido avanço das forças invasoras .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Exército Vermelho",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As linhas de restrição , que são linhas curtas perpendiculares aos marcadores de jarda , estão , na NFL , a 70 ¾ pés ( 21,56 m ) das linhas laterais ( Nota : as linhas de restrição estão mais perto das linhas laterais no futebol universitário ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "NFL",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante muitos anos , a Estónia cedeu os seus atletas a outros países .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante muitos anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Estónia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Este cenário de tensão mundial perdurou até 1991 , quando a União Soviética acabou e consequentemente o fim de uma grande ameaça ao capitalismo e aos Estados Unidos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "até 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "até 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1966 , as duas ligas formaram a National Football League , conhecida como NFL .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1966",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "National Football League",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "NFL",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a URSS conseguiu atingir seu auge político , militar e econômico , tendo grande influência em todo o mundo , desde a economia até os esportes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante esta época",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após uma longa série de guerras contra os reinos vizinhos , Angkor foi saqueadas pelos tailandeses e abandonada em 1432 por quebra de sua infraestrutura e desastres ecológicos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Angkor",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1432",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Seleção de futebol representa o país nas competições da FIFA e da CONMEBOL .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Seleção de futebol",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "FIFA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "CONMEBOL",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1980 , a URSS deixa de ser a segunda maior economia do mundo e é ultrapassada pelo Japão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1980",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Japão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O desenvolvimento econômico da Ásia , relativamente bom , sofreu uma crise em 1997 que repercutiu por toda a região e prejudicou diversos países .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ásia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1997",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na prática os EUA criaram uma armadilha , que foi uma espécie de " Vietnã " para a União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Vietnã",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Vietnã",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Aeroporto Internacional Salgado Filho localiza-se em Porto Alegre e é o mais importante do estado , tendo uma movimentação de 5,6 milhões de passageiros ao ano ( Infraero -- 2009 ) , envolvendo o movimento de 79 mil aeronaves por ano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Aeroporto Internacional Salgado Filho",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Porto Alegre",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "ao ano",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Infraero",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "por ano",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O golpe também havia sido a gota d'água que faltava para o desmoronamento da União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As Ilhas Nicobar foram ocupadas pela Dinamarca em 1756 e , entre 1778 e 1783 , os austríacos tentaram ali fundar uma colônia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ilhas Nicobar",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Dinamarca",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1756",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "entre 1778 e 1783",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com isso , potências como Inglaterra , França e Holanda invadiram e ocuparam áreas de dominação dos reinos ibéricos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Holanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Portanto , os antagonismos nacionais desenvolvidos ao longo dos anos não só contra os russos , mas muitas vezes entre algumas das nações da União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ao longo dos anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "muitas vezes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A banda de grunge Pearl Jam tocou pedaços de falas de Chomsky mixadas com algumas de suas músicas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Pearl Jam",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Chomsky",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Por outro lado , a Somalilândia presenteava uma maior estabilidade , do que outros recentes estados proclamados no território antigo da Somália , como Puntlândia , constituído em 1998 , mas seguiu sem ser reconhecida por nenhum país .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Somalilândia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Puntlândia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1998",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O país era uma ditadura e o PCUS controlava toda a economia e a sociedade soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PCUS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ele critica fortemente a política de Israel diante dos vizinhos palestinos e árabes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Israel",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "The Times",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Huxley",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "na década de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rede Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato de Futebol Americano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1888 , o país tornou-se parte da Somália Francesa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1888",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Somália Francesa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Depois de derrubado o regime soviético , em 1991 , o Exército Vermelho foi desmantelado e desapareceu como tal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Exército Vermelho",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Além da moradia , ainda lhe fora oferecida uma Mercedes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mercedes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Entretanto , esse surto econômico da URSS durou até a década de 70 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "até a década de 70",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A independência da Etiópia foi interrompida pela Segunda Guerra Ítalo-Etíope e a ocupação italiana ( 1936 -- 1941 ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Etiópia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "1936 -- 1941",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
É um dever de todo o desenvolvedor Web respeitar e seguir os padrões de acessibilidade do W3C , pois de outro modo poderá impor barreiras tecnológicas a diversas pessoas , desestimulando e até mesmo impedindo o acesso a suas páginas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "W3C",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
É o segundo maior polo industrial e comercial de sua mesorregião , abrigando empresas como Volkswagen , Ford , LG , Alstom , Usiminas , Embraer , entre outras .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Volkswagen",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Ford",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "LG",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Alstom",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Usiminas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Embraer",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante as chuvas , o Tekezé aumenta cerca de 5 m ( 16,4 ft ) acima do seu nível habitual , e nesta época , forma uma barreira intransponível entre as regiões do norte e central .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Tekezé",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "nesta época",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sendo uma democracia representativa parlamentar com um grão-duque como monarca constitucional , Luxemburgo é o único grão-ducado ainda existente .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Não há regras rígidas para cantar o mantra Hare Krishna .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Hare Krishna",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1957 , Luxemburgo se tornou um dos seis países fundadores da Comunidade Econômica Européia ( mais tarde União Europeia ) , e em 1999 , ele aderiu ao euro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1957",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Comunidade Econômica Européia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1999",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Quénia divide-se em 7 províncias ( mkoa ) e uma área* : No Quênia , quando algum feriado calha no domingo , ele é também comemorado feriado na segunda-feira seguinte .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Quénia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Quênia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no domingo",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
John Lennon , Paul MacCartney e Ringo Starr não simpatizavam muito com o rigor da filosofia , mas George Harrison tornou-se membro da ISKCON e importante divulgador do maha-mantra .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "John Lennon",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Paul MacCartney",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Ringo Starr",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "George Harrison",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "ISKCON",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cidade de Zurique criava uma forte oposição sobre a República dificultando as tarefas desta .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Zurique",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Zurique",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Entre 1982 e 1995 , o Chade viveu uma época de terror .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Entre 1982 e 1995",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Chade",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Outros políticos defendiam a criação de uma federação semelhante à dos EUA , com um parlamento federal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Constituição portuguesa de 1976 , estabelece que Portugal se divide somente em regiões autónomas ( Açores e Madeira ) e em regiões administrativas ( a serem criadas no continente ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Constituição portuguesa de 1976",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Açores",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Madeira",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No entanto , as leis suíças estão gradualmente a adaptar-se às normas da UE e o Governo Federal assinou vários acordos bilaterais com o bloco económico .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Governo Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A constituição foi introduzida em 1987 e teve como modelo as constituições dos Estados Unidos da América e da França .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1987",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos da América",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 2009 , a Suíça foi incluída na ' lista cinza ' de 38 paraísos fiscais , pela OCDE .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 2009",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "OCDE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Está ainda representada no Parlamento Europeu com 3 deputados .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Parlamento Europeu",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Segundo dados de 2001 , os jamaicanos residem principalmente na capital Kingston com 651.880 habitantes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "de 2001",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Kingston",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Suíça possui uma economia estável e em ascensão com um PIB per capita superior a muitas outras nações europeias .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Delphi , originalmente direcionado para a plataforma Windows , chegou a ser usado para desenvolvimento de aplicações nativas para Linux e Mac OS , através do Kylix ( o Kylix é um IDE para as linguagens C++ e Object Pascal ) , e para o framework Microsoft NET em suas versões mais recentes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Microsoft",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nota importante : Os programas foram escritos em Turbo Pascal ( Borland ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Borland",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Navassa adquiriu importância novamente com a abertura do Canal do Panamá em 1914 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Navassa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Canal do Panamá",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1914",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Mónaco tem uma capacidade militar muito limitada , e que dependem inteiramente de seu maior vizinho , a França , para a defesa face a uma agressão externa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mónaco",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Mónaco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Tem sido acusado diversas vezes de corrupção e ligações com a Máfia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "diversas vezes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Máfia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A população da ilha é de aproximadamente 6,3 milhões de habitantes ; 4,5 milhões na República da Irlanda e 1,8 milhão na Irlanda do Norte .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Irlanda do Norte",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irlanda do Norte",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Malásia foi formada em 1963 quando as colônias britânicas de Sabah , Sarawak e Singapura entraram para a federação .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Malásia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1963",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Sabah",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Sarawak",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Singapura",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Vale a pena citar também o Velvet Underground , outra banda que influenciou bastante a " primeira geração " punk .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Vale",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Velvet Underground",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Dinamarca tem o melhor clima de negócios no mundo , segundo a revista estadunidense Forbes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Dinamarca",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Forbes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Dinamarca",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Forbes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
( ou streetpunk ) é uma outra variação do punk rock que surgiu nos final dos anos 70 na Inglaterra com bandas como o Sham 69 ( considerada como os pais do estilo ) , Cockney Rejects , Cock Sparrer , The 4-Skins e outras .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "nos final dos anos 70",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Sham 69",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Cockney Rejects",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Cock Sparrer",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "The 4-Skins",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A partir do final da década de 80 Guanambi esta se destacando cada vez mais no rol das cidades conhecidas como pólos educacionais , apesar de ainda não representar grande influencia tanto no cenário nacional como estadual .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "da década de 80",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Guanambi",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1989 , a Checoslováquia recuperou a liberdade por via de uma " Revolução de Veludo " pacífica .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Checoslováquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Revolução de Veludo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Exército Vermelho ( assim chamado desde os tempos da guerra civil ) , apesar dos avisos vindos de várias fontes , foi apanhado de surpresa , fato este que possibilitou o fácil e rápido avanço das forças invasoras .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Exército Vermelho",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Liechtenstein é historicamente um aliado da Suíça , que goza do mesmo estatuto de centro de lavagem de dinheiros internacionais .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Liechtenstein",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A mudança mais significativa no sistema de condados se deu quando a Suécia foi forçada a ceder os condados finlandeses à Rússia em 1809 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Suécia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Rússia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1809",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Este cenário de tensão mundial perdurou até 1991 , quando a União Soviética acabou e consequentemente o fim de uma grande ameaça ao capitalismo e aos Estados Unidos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "até 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No ranking mundial da FIFA , o Liechtenstein encontra-se na 149ª posição , enquanto Portugal , ocupa a 3ª posição , e o Brasil a 1ª .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "FIFA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Liechtenstein",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1977 , foram descobertos os primeiros nove anéis de Urano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1977",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Urano",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a URSS conseguiu atingir seu auge político , militar e econômico , tendo grande influência em todo o mundo , desde a economia até os esportes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante esta época",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 25 de junho de 1991 , após plebiscitos que deram vitória esmagadora aos separatistas , os croatas anunciaram sua separação da Jugoslávia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 25 de junho de 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Jugoslávia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1980 , a URSS deixa de ser a segunda maior economia do mundo e é ultrapassada pelo Japão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1980",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Japão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A fronteira mais longa é com o Chade , a leste , com 1175 km .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Chade",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "com 1175",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sérvia e Montenegro foi um estado federal com aproximadamente três anos de duração ( de 2003 a 2006 ) situado nos Balcãs , último vestígio da antiga Iugoslávia , e composto , como o nome indica , pelas repúblicas da Sérvia e de Montenegro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sérvia e Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "três anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "de 2003 a 2006",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Balcãs",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Iugoslávia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Sérvia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na prática os EUA criaram uma armadilha , que foi uma espécie de " Vietnã " para a União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Vietnã",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A maior parte da área costeira da Argélia é acidentada , por vezes mesmo montanhosa , e há poucos bons portos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Argélia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "por vezes",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os romanos passaram a chamar a ilha Melita .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Melita",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O golpe também havia sido a gota d'água que faltava para o desmoronamento da União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "The Times",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Huxley",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "na década de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rede Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato de Futebol Americano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , Malta rompeu a aliança com o Reino Unido e os britânicos evacuaram sua base militar , pondo fim a 179 anos de presença na ilha .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Malta",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Reino Unido",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A base econômica frágil de Ruanda se agravou em 1994 , quando a população do país , especialmente as mulheres , foi severamente castigada , num dos episódios de genocídio mais brutais da história .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ruanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Portanto , os antagonismos nacionais desenvolvidos ao longo dos anos não só contra os russos , mas muitas vezes entre algumas das nações da União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ao longo dos anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "muitas vezes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
San Marino também tem seu comitê Olímpico filiado ao COI , e diferentemente do que ocorre com outros microestados , como o Principado de Mônaco e a Cidade do Vaticano , tem sua federação nacional de futebol como membro da FIFA .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "San Marino",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "comitê Olímpico",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "COI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Principado de Mônaco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Cidade do Vaticano",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FIFA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Congo obteve a sua independência da França em 15 de agosto de 1960 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Congo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 15 de agosto de 1960",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O país era uma ditadura e o PCUS controlava toda a economia e a sociedade soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PCUS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Depois de derrubado o regime soviético , em 1991 , o Exército Vermelho foi desmantelado e desapareceu como tal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Exército Vermelho",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como resultado , a área de terra de Singapura aumentou de 581,5 km² em 1960 para 704 km² atualmente , e pode aumentar mais 100 km ² até 2030 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Singapura",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1960",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "até 2030",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Atualmente há uma discussão entre a União da Rússia e Bielorrússia para os dois países terem uma única moeda , algo como o euro é na Europa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União da Rússia e Bielorrússia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Entretanto , esse surto econômico da URSS durou até a década de 70 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "até a década de 70",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Desde o início dos anos 1990 , uma lei indonésia aprovava milícias que " defendessem " os interesses da nação , em Timor-Leste , o exército indonésio treinou e equipou diversas milícias , que serviram de ameaça contra o povo durante o referendo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "dos anos 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Timor-Leste",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nos anos 1980 , a Hungria foi um dos primeiros países da órbita soviética a procurar dissolver o Pacto de Varsóvia e a evoluir para uma democracia pluripartidária e para uma economia de mercado .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nos anos 1980",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Hungria",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Pacto de Varsóvia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Considerada uma nação transcontinental , a Geórgia é membro do Conselho da Europa desde 27 de abril de 1999 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Geórgia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Conselho da Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde 27 de abril de 1999",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "The Times",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Huxley",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "na década de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rede Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato de Futebol Americano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "entre 1994 a 1998",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Geórgia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Conselho da Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Morreu em Roma em 31 de julho de 1556 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Roma",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 31 de julho de 1556",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Bulgária é membro da OTAN desde 2004 e aderiu à União Europeia em 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Bulgária",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "OTAN",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde 2004",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sendo uma democracia representativa parlamentar com um grão-duque como monarca constitucional , Luxemburgo é o único grão-ducado ainda existente .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As exigências da União Soviética no sentido de que a Turquia permitisse a instalação de bases militares nos estreitos turcos fizeram com que os Estados Unidos declarassem sua intenção de garantir a segurança do país , com consequente apoio militar e econômico americano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A França assumiu o status de " protetora " do território após assinar tratados com os chefes tribais locais em 1839 e 1841 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1839 e 1841",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1957 , Luxemburgo se tornou um dos seis países fundadores da Comunidade Econômica Européia ( mais tarde União Europeia ) , e em 1999 , ele aderiu ao euro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1957",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Comunidade Econômica Européia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1999",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Comunidade Econômica Européia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A figura de Nietzsche foi particularmente promovida na Alemanha Nazi , tendo sua irmã , simpatizante do regime hitleriano , fomentado esta associação .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nietzsche",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Alemanha Nazi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cidade de Zurique criava uma forte oposição sobre a República dificultando as tarefas desta .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Zurique",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O último referendo sobre a questão do futuro institucional ( ou manutenção da autonomia dentro da República Francesa ) será realizado entre 2014 e 2019 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Francesa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "entre 2014 e 2019",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a derrota da Alemanha pelas frentes orientais e o subsequente avanço soviético , a Finlândia foi forçada a se retratar com a URSS , e aceitar exigências de reparações e controle .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Finlândia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Outros políticos defendiam a criação de uma federação semelhante à dos EUA , com um parlamento federal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As ilhas Aland ganharam um governo autónomo em 1920 reafirmado em 1991 , cuja autoridade é reconhecida pela União Europeia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ilhas Aland",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1920",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Senegal deixou de ser membro da federação para se tornar um país independente , em 1960 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Senegal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1960",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No entanto , as leis suíças estão gradualmente a adaptar-se às normas da UE e o Governo Federal assinou vários acordos bilaterais com o bloco económico .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Governo Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , com a Revolução Islâmica promovida pelo aiatolá Khomeini , o país adoptou a sua actual designação oficial de República Islâmica do Irão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Revolução Islâmica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Khomeini",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "República Islâmica do Irão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A rivalidade entre as elites das cidades de Santa Cruz e Las Palmas pela capital das ilhas levará que em 1927 se tome a decisão da divisão do arquipélago em províncias .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Santa Cruz",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Las Palmas",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1927",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 2009 , a Suíça foi incluída na ' lista cinza ' de 38 paraísos fiscais , pela OCDE .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 2009",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "OCDE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Suíça possui uma economia estável e em ascensão com um PIB per capita superior a muitas outras nações europeias .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante os anos de colonização Holandesa e Britânica , a segregação racial era essencialmente informal , apesar de algumas leis terem sido promulgadas para controlar o estabelecimento e a livre circulação de pessoas nativas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante os anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Holandesa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Britânica",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A legislação iraniana estabelece que a televisão e a rádio devem ser operadas pelo Estado e devem estar de acordo com os valores islâmicos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
São regulados pela empresa estatal SBB-CFF-FFS embora existam também companhias privadas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "SBB-CFF-FFS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a Revolução Islâmica de 1979 , o desporto foi negligenciado , tendo as mulheres sido proibidas de participar como atletas em eventos desportivos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Revolução Islâmica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "de 1979",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Mónaco tem uma capacidade militar muito limitada , e que dependem inteiramente de seu maior vizinho , a França , para a defesa face a uma agressão externa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mónaco",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A África do Sul realizou um programa de armas nucleares na década de 1970 e possivelmente conduziu um teste nuclear sobre o oceano Atlântico em 1979 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "África do Sul",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "na década de 1970",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "oceano Atlântico",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1979",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Saddam Hussein lideraria o Iraque contra o Irã , na longa e sangrenta Guerra Irã-Iraque , apoiado pelos EUA .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Saddam Hussein",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Iraque",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irã",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A população da ilha é de aproximadamente 6,3 milhões de habitantes ; 4,5 milhões na República da Irlanda e 1,8 milhão na Irlanda do Norte .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Irlanda do Norte",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "da Ilha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irlanda do Norte",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Botsuana divide-se em 9 distritos : Desde sua independência , a economia de Botsuana tem mantido uma das mais altas taxas de crescimento do mundo : entre 1966 e 1999 , por exemplo , o país cresceu em média 9 % ao ano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Botsuana",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Botsuana",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "entre 1966 e 1999",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "ao ano",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O país é também membro da União Europeia ( UE ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Dinamarca tem o melhor clima de negócios no mundo , segundo a revista estadunidense Forbes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Dinamarca",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Forbes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em maio de 2005 , as autoridades turco-cipriotas adotaram uma nova regulação a semelhança da UE ao aceitar que certas mercadorias do sul fossem vendidas no norte .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em maio de 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1989 , a Checoslováquia recuperou a liberdade por via de uma " Revolução de Veludo " pacífica .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Checoslováquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Revolução de Veludo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "The Times",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Huxley",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "na década de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rede Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato de Futebol Americano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "entre 1994 a 1998",
    "label": "TEMPO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os distúrbios de janeiro de 1964 e o rompimento temporário das relações com os Estados Unidos levaram a nova intervenção .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "de janeiro de 1964",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A balança comercial continua deficitária mas é compensada fundamentalmente pelo turismo , ajuda estrangeira , empréstimos ( principalmente da Turquia ) , ingresso de capitais e ingressos provenientes dos trabalhadores na parte greco-cipriota da ilha , as bases soberanas britânicas e das Nações Unidas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Liechtenstein é historicamente um aliado da Suíça , que goza do mesmo estatuto de centro de lavagem de dinheiros internacionais .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Liechtenstein",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na década de 1990 , Nauru resumidamente tornou-se um paraíso fiscal e centro de lavagem de dinheiro [ carece de fontes ? ] .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Na década de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nauru",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O conflito coreano também expandiu a Guerra Fria , que até àquele momento , estivera mais procupada com a Europa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "até àquele momento",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No ranking mundial da FIFA , o Liechtenstein encontra-se na 149ª posição , enquanto Portugal , ocupa a 3ª posição , e o Brasil a 1ª .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "FIFA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Liechtenstein",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 17 de julho de 2007 , inspetores das Nações Unidas verificaram o encerramento de cinco instalações nucleares norte-coreanas , segundo um acordo feito em fevereiro de 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 17 de julho de 2007",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em fevereiro de 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "17 de julho de 2007",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "norte-coreanas",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 25 de junho de 1991 , após plebiscitos que deram vitória esmagadora aos separatistas , os croatas anunciaram sua separação da Jugoslávia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 25 de junho de 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Jugoslávia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Dados de 2007 revelam que apenas 5,6 % da população de Fiji é analfabeta .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "de 2007",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Fiji",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Há algumas locomotivas do Japão Imperial , dos Estados Unidos , e da Europa ainda em uso .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Japão Imperial",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Japão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sérvia e Montenegro foi um estado federal com aproximadamente três anos de duração ( de 2003 a 2006 ) situado nos Balcãs , último vestígio da antiga Iugoslávia , e composto , como o nome indica , pelas repúblicas da Sérvia e de Montenegro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sérvia e Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "três anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "de 2003 a 2006",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Balcãs",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Iugoslávia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Sérvia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Sérvia e Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Balcãs",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após o colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental no final de 1989 , a Mongólia viu a sua própria Revolução Democrática no início de 1990 , que levou a um sistema multipartidário , uma nova constituição em 1992 , e -- em bruto -- a transição para uma economia de mercado .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "no final de 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Mongólia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no início de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1992",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como resultado , os rios principais correm de oeste para leste ( Chang Jiang , o Huang He ( do oriente-central ) , o Amur ( do nordeste ) , etc ) , e , por vezes , em direcção ao sul ( Rio das Pérolas , Rio Mekong , Brahmaputra , etc ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Chang Jiang",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Huang He",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Amur",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "por vezes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rio das Pérolas",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Rio Mekong",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Brahmaputra",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os romanos passaram a chamar a ilha Melita .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Melita",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 22 de agosto de 1990 , o Soviete Supremo declarou a independência do país , fato que só demorou dois meses para se concretizar , com a eleição do primeiro presidente do novo país .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 22 de agosto de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Soviete Supremo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A guerra civil de 1989 -- 2003 provocou a fuga do investimento estrangeiro e de empresários da Libéria , muitos dos quais são oriundos do Líbano e da Índia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "de 1989 -- 2003",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Libéria",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Líbano",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , Malta rompeu a aliança com o Reino Unido e os britânicos evacuaram sua base militar , pondo fim a 179 anos de presença na ilha .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Malta",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Reino Unido",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As forças armadas paquistanesas estão entre os maiores contribuintes de tropas para operações de manutenção da paz das Nações Unidas ; mais de 10 000 homens foram empregados nessa área em 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
San Marino também tem seu comitê Olímpico filiado ao COI , e diferentemente do que ocorre com outros microestados , como o Principado de Mônaco e a Cidade do Vaticano , tem sua federação nacional de futebol como membro da FIFA .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "San Marino",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "comitê Olímpico",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "COI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Principado de Mônaco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Cidade do Vaticano",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FIFA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Grã-Bretanha eventualmente assumiu o controlo total após a rendição das Ilhas Maurícias em 1812 , o que foi formalizado em 1814 no Tratado de Paris .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Grã-Bretanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Ilhas Maurícias",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1812",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1814",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os Emirados Árabes Unidos são um membro fundador do Conselho de Cooperação dos Estados Árabes do Golfo Pérsico , e um membro da Liga Árabe .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Emirados Árabes Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Conselho de Cooperação dos Estados Árabes do Golfo Pérsico",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Liga Árabe",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O principal centro de transporte internacional é o Aeroporto Internacional de Keflavík , que serve Reykjavík , e o país em geral .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Aeroporto Internacional de Keflavík",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Reykjavík",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A forma dos pilares da fachada deu origem ao símbolo e emblema da cidade , presente no brasão do Distrito Federal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Distrito Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Distrito Federal",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O jogo entre os dois tem uma história riquíssima que vem desde a década de vinte , sendo conhecido como Atletiba já nos anos 1930 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "vem desde a década de vinte",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "nos anos 1930",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Atualmente há uma discussão entre a União da Rússia e Bielorrússia para os dois países terem uma única moeda , algo como o euro é na Europa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União da Rússia e Bielorrússia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A World Wide Web Consortium ( W3C ) é o órgão responsável por recomendar padrões de desenvolvimento para a internet .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "World Wide Web Consortium",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "W3C",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nos anos 1980 , a Hungria foi um dos primeiros países da órbita soviética a procurar dissolver o Pacto de Varsóvia e a evoluir para uma democracia pluripartidária e para uma economia de mercado .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nos anos 1980",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Hungria",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Pacto de Varsóvia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Finalmente , em 1983 , Santos recuperou sua autonomia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1983",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Santos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As Testemunhas de Jeová , a Fé Bahá'í , a Igreja Adventista do Sétimo Dia , e inúmeras outras denominações protestantes não são registradas e não podem prestar culto livremente .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Testemunhas de Jeová",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Igreja Adventista do Sétimo Dia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Bulgária é membro da OTAN desde 2004 e aderiu à União Europeia em 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Bulgária",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "OTAN",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde 2004",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Primeiro à Rússia ( 1900 -- 1912 ) e depois à União Soviética ( 1948 -- 1988 ) , mas quando participou dos Jogos Olímpicos de Verão sob sua bandeira trouxe 8 medalhas de ouro , 7 de prata e 14 de bronze .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rússia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "1900 -- 1912",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "1948 -- 1988",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Desde a década de 1930 , os surfistas utilizavam pranchas de madeira ôca e surfavam na praia do Gonzaga .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "a década de 1930",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Gonzaga",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As exigências da União Soviética no sentido de que a Turquia permitisse a instalação de bases militares nos estreitos turcos fizeram com que os Estados Unidos declarassem sua intenção de garantir a segurança do país , com consequente apoio militar e econômico americano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a Somália teve estreitas relações com a União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante esta época",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A fonte mais importante sobre os escandinavos no leste é a Crónica de Nestor do início do século XII .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "do início do século XII",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A figura de Nietzsche foi particularmente promovida na Alemanha Nazi , tendo sua irmã , simpatizante do regime hitleriano , fomentado esta associação .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nietzsche",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Alemanha Nazi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 21 de novembro , a ONU anunciou a formação de uma força de ataque à pirataria e autorizou a marinha indiana a entrar no Golfo de Aden e em águas territoriais da Somália , para combater as embarcações piratas e destruir suas bases conhecidas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 21 de novembro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "ONU",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Golfo de Aden",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a derrota da Alemanha pelas frentes orientais e o subsequente avanço soviético , a Finlândia foi forçada a se retratar com a URSS , e aceitar exigências de reparações e controle .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Finlândia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Entretanto , a Vila Nova da Rainha não despertou grande interesse da província e crescia ainda muito lentamente : depois de oito anos criada a vila , possuía pouco mais de cem casas com apenas três mil habitantes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Vila Nova da Rainha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "depois de oito anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As ilhas Aland ganharam um governo autónomo em 1920 reafirmado em 1991 , cuja autoridade é reconhecida pela União Europeia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ilhas Aland",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1920",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ao sudoeste , na divisa com Rwanda e também com a República Democrática do Congo , encontram-se os Montes Virunga com picos de mais de 3000 metros de altitude e formações vulcânicas ativas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rwanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Montes Virunga",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Rwanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Montes Virunga",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , com a Revolução Islâmica promovida pelo aiatolá Khomeini , o país adoptou a sua actual designação oficial de República Islâmica do Irão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Revolução Islâmica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Khomeini",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "República Islâmica do Irão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Campina Grande possui cerca de setenta e seis empresas produtoras de software , o que representa mais de 500 pessoas de nível superior faturando , ao todo , 25 milhões de reais por ano , o que representa 20 % da receita total do município .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Campina Grande",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "por ano",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é um dos poucos países africanos sem saída para o mar .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Teerão está sob sanções da ONU desde 2006 devido ao seu programa nuclear .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Teerão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "ONU",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde 2006",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é uma república presidencialista .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A legislação iraniana estabelece que a televisão e a rádio devem ser operadas pelo Estado e devem estar de acordo com os valores islâmicos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A década de 1940 não ofereceu novidades para as artes cênicas em Campina .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "A década de 1940",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Campina",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Favela ( português brasileiro ) , bairro de lata ( português europeu ) ou musseque , tal como definido pela agência das Nações Unidas UN-HABITAT , é uma área degradada de uma determinada cidade caracterizada por moradias precárias , falta de infraestrutura e sem regularização fundiária .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nações Unidas UN-HABITAT",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a Revolução Islâmica de 1979 , o desporto foi negligenciado , tendo as mulheres sido proibidas de participar como atletas em eventos desportivos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Revolução Islâmica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "de 1979",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Fundado em 1965 , após a emancipação de Cabo Frio .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1965",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Cabo Frio",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O presidente atua como chefe de Estado e do governo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Saddam Hussein lideraria o Iraque contra o Irã , na longa e sangrenta Guerra Irã-Iraque , apoiado pelos EUA .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Saddam Hussein",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Iraque",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irã",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O país é também membro da União Europeia ( UE ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No último século , a cultura japonesa foi também influenciada pela Europa e pela América .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "No último século",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "América",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , os palauanos votaram não se juntar aos Estados Federados da Micronésia e preferiram a independência .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Estados Federados da Micronésia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nesse mesmo ano é fundada a Frente de Libertação Nacional ( FLN ) , para organizar a luta pela independência .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nesse mesmo ano",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Frente de Libertação Nacional",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "FLN",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1400 os mexicas governavam grande parte do México central ( enquanto os yaquis , coras e apaches controlavam áreas consideráveis dos desertos do norte ) , tendo subjugado a maioria dos outros estados regionais na década de 1470 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1400",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "México",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "na década de 1470",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A balança comercial continua deficitária mas é compensada fundamentalmente pelo turismo , ajuda estrangeira , empréstimos ( principalmente da Turquia ) , ingresso de capitais e ingressos provenientes dos trabalhadores na parte greco-cipriota da ilha , as bases soberanas britânicas e das Nações Unidas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante os três meses seguintes , os militares e milícianos ligados ao antigo regime mataram cerca de 800.000 tutsis e hutus oposicionistas , naquilo que ficou conhecido como o Genocídio de Ruanda .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante os três meses seguintes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Genocídio de Ruanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O conflito coreano também expandiu a Guerra Fria , que até àquele momento , estivera mais procupada com a Europa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "até àquele momento",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Madrid perdeu para o Rio , que será a cidade-sede dos Jogos Olímpicos de Verão de 2016 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Madrid",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Rio",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "de 2016",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cabinda é uma das 18 províncias da República de Angola , sendo um exclave limitado ao norte pela República do Congo , a leste e ao sul pela República Democrática do Congo e a oeste pelo Oceano Atlântico .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Cabinda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República de Angola",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "República do Congo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Oceano Atlântico",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República da Irlanda é uma democracia parlamentar .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No dia 11 de abril o Brasil rompeu relações diplomáticas com os países do bloco liderado pela Alemanha .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "No dia 11",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Há algumas locomotivas do Japão Imperial , dos Estados Unidos , e da Europa ainda em uso .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Japão Imperial",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A produção e exportação de café permite à cidade e à província de São Paulo , depois chamada de Estado de São Paulo , um grande crescimento econômico e populacional .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "província de São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estado de São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estado de São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após o colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental no final de 1989 , a Mongólia viu a sua própria Revolução Democrática no início de 1990 , que levou a um sistema multipartidário , uma nova constituição em 1992 , e -- em bruto -- a transição para uma economia de mercado .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "no final de 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Mongólia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no início de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1992",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Siena , que já fizera parte da vanguarda em anos anteriores , agora hesitava entre o apelo espiritual do gótico e o fascínio profano do classicismo , e perdia ímpeto .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Siena",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em anos anteriores",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 22 de agosto de 1990 , o Soviete Supremo declarou a independência do país , fato que só demorou dois meses para se concretizar , com a eleição do primeiro presidente do novo país .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 22 de agosto de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Soviete Supremo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Voltou à Suécia em 1738 , onde praticou medicina ( especializando-se no tratamento da sífilis ) e leccionou em Estocolmo até ser nomeado professor em Uppsala em 1741 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Suécia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1738",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Estocolmo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Uppsala",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1741",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As forças armadas paquistanesas estão entre os maiores contribuintes de tropas para operações de manutenção da paz das Nações Unidas ; mais de 10 000 homens foram empregados nessa área em 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os Emirados Árabes Unidos são um membro fundador do Conselho de Cooperação dos Estados Árabes do Golfo Pérsico , e um membro da Liga Árabe .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Emirados Árabes Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Conselho de Cooperação dos Estados Árabes do Golfo Pérsico",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Liga Árabe",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Afeganistão é o maior produtor do mundo , produzindo 86 % ( 2004 ) do ópio usado ; outros países produtores são o Paquistão e a região do triângulo dourado : Birmânia , Tailândia , Vietname , Laos e província de Yunnan na China .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Afeganistão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "2004",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Paquistão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Birmânia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Tailândia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Vietname",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Laos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Yunnan",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "China",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A forma dos pilares da fachada deu origem ao símbolo e emblema da cidade , presente no brasão do Distrito Federal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Distrito Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "The Times",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Huxley",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "na década de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rede Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato de Futebol Americano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "entre 1994 a 1998",
    "label": "TEMPO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O clima no concelho de Castelo Branco é temperado e apresenta pouca humidade ao longo do ano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Castelo Branco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "ao longo do ano",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A World Wide Web Consortium ( W3C ) é o órgão responsável por recomendar padrões de desenvolvimento para a internet .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "World Wide Web Consortium",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "W3C",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As Testemunhas de Jeová , a Fé Bahá'í , a Igreja Adventista do Sétimo Dia , e inúmeras outras denominações protestantes não são registradas e não podem prestar culto livremente .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Testemunhas de Jeová",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Igreja Adventista do Sétimo Dia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Desde 2002 que está integrada na região estatística do Ribatejo e na subregião estatística da Lezíria do Tejo ; até aí fazia parte da antiga região de Lisboa e Vale do Tejo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Desde 2002",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Ribatejo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Lezíria do Tejo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Lisboa e Vale do Tejo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Popular da China situa-se na parte leste da Ásia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Popular da China",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Ásia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O concelho é definitivamente acrescido da sua única freguesia rural , em 1926 -- Nossa Senhora da Graça dos Degolados .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1926",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nossa Senhora da Graça dos Degolados",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a Somália teve estreitas relações com a União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante esta época",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As moedas de euro têm dois lados diferentes : um lado comum , europeu , mostrando o valor da moeda , e um lado nacional , mostrando um desenho escolhido pelo país membro da UE onde a moeda foi cunhada .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 21 de novembro , a ONU anunciou a formação de uma força de ataque à pirataria e autorizou a marinha indiana a entrar no Golfo de Aden e em águas territoriais da Somália , para combater as embarcações piratas e destruir suas bases conhecidas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 21 de novembro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "ONU",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Golfo de Aden",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "novembro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "ONU",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1778 , recebeu um posto confortável como comissário da alfândega da Escócia e foi viver com a sua mãe em Edimburgo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1778",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Escócia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Edimburgo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cada nação da União tem um ou mais desenhos únicos para esse país .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Anistia Internacional considerou-os " prisioneiros de conciência " e eles foram posteriormente soltos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Anistia Internacional",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "The Times",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Huxley",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "na década de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rede Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato de Futebol Americano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Mais recentemente em 1989 o municício de João Neiva separou-se de Ibiraçu .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "João Neiva",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Ibiraçu",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As moedas de euro têm dois lados diferentes : um lado comum , europeu , mostrando o valor da moeda , e um lado nacional , mostrando um desenho escolhido pelo país membro da UE onde a moeda foi cunhada .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ao sudoeste , na divisa com Rwanda e também com a República Democrática do Congo , encontram-se os Montes Virunga com picos de mais de 3000 metros de altitude e formações vulcânicas ativas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rwanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Montes Virunga",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "FMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Islândia é o único país da OTAN desprovido de forças militares próprias , ainda assim possui uma força policial com uma unidade de armas especiais , a guarda costeira está provida de uma pequena frota de navios com armas ligeiras , e organizou esquadrões de soldados para manutenção da paz para a Bósnia e Herzegovina e o Afeganistão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Islândia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "OTAN",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Bósnia e Herzegovina",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Afeganistão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é um dos poucos países africanos sem saída para o mar .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
