--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com isso , potências como Inglaterra , França e Holanda invadiram e ocuparam áreas de dominação dos reinos ibéricos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Inglaterra"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "França"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Holanda"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Holanda",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Não há regras rígidas para cantar o mantra Hare Krishna .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Hare Krishna"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Hare Krishna",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Constituição portuguesa de 1976 , estabelece que Portugal se divide somente em regiões autónomas ( Açores e Madeira ) e em regiões administrativas ( a serem criadas no continente ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Constituição portuguesa de 1976"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Portugal"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Açores"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Madeira"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "de 1976",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Açores",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Madeira",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Tem sido acusado diversas vezes de corrupção e ligações com a Máfia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "diversas vezes"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Máfia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Máfia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Vale a pena citar também o Velvet Underground , outra banda que influenciou bastante a " primeira geração " punk .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Vale"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Velvet Underground"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Velvet Underground",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a URSS conseguiu atingir seu auge político , militar e econômico , tendo grande influência em todo o mundo , desde a economia até os esportes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Durante esta época"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "URSS"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na prática os EUA criaram uma armadilha , que foi uma espécie de " Vietnã " para a União Soviética .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "EUA"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Vietnã"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "União Soviética"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Vietnã",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sendo uma democracia representativa parlamentar com um grão-duque como monarca constitucional , Luxemburgo é o único grão-ducado ainda existente .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Luxemburgo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Outros políticos defendiam a criação de uma federação semelhante à dos EUA , com um parlamento federal .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "EUA"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Suíça possui uma economia estável e em ascensão com um PIB per capita superior a muitas outras nações europeias .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Suíça"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Mónaco tem uma capacidade militar muito limitada , e que dependem inteiramente de seu maior vizinho , a França , para a defesa face a uma agressão externa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Mónaco"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "França"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Mónaco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A população da ilha é de aproximadamente 6,3 milhões de habitantes ; 4,5 milhões na República da Irlanda e 1,8 milhão na Irlanda do Norte .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República da Irlanda"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Irlanda do Norte"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irlanda do Norte",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Dinamarca tem o melhor clima de negócios no mundo , segundo a revista estadunidense Forbes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Dinamarca"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Forbes"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Dinamarca",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "revista estadunidense Forbes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1989 , a Checoslováquia recuperou a liberdade por via de uma " Revolução de Veludo " pacífica .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1989"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Checoslováquia"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Revolução de Veludo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Checoslováquia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Liechtenstein é historicamente um aliado da Suíça , que goza do mesmo estatuto de centro de lavagem de dinheiros internacionais .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Liechtenstein"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Suíça"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Liechtenstein",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 25 de junho de 1991 , após plebiscitos que deram vitória esmagadora aos separatistas , os croatas anunciaram sua separação da Jugoslávia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 25 de junho de 1991"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Jugoslávia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 25 de junho de 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Jugoslávia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sérvia e Montenegro foi um estado federal com aproximadamente três anos de duração ( de 2003 a 2006 ) situado nos Balcãs , último vestígio da antiga Iugoslávia , e composto , como o nome indica , pelas repúblicas da Sérvia e de Montenegro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sérvia e Montenegro"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "três anos"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 2003 a 2006"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Balcãs"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Iugoslávia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sérvia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Montenegro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Sérvia e Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Balcãs",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Iugoslávia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Sérvia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os romanos passaram a chamar a ilha Melita .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Melita"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Melita",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , Malta rompeu a aliança com o Reino Unido e os britânicos evacuaram sua base militar , pondo fim a 179 anos de presença na ilha .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1979"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Malta"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Reino Unido"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Malta",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Reino Unido",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "a 179 anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O principal centro de transporte internacional é o Aeroporto Internacional de Keflavík , que serve Reykjavík , e o país em geral .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Aeroporto Internacional de Keflavík"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Reykjavík"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Aeroporto Internacional de Keflavík",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Reykjavík",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A figura de Nietzsche foi particularmente promovida na Alemanha Nazi , tendo sua irmã , simpatizante do regime hitleriano , fomentado esta associação .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Nietzsche"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Alemanha Nazi"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Nietzsche",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , com a Revolução Islâmica promovida pelo aiatolá Khomeini , o país adoptou a sua actual designação oficial de República Islâmica do Irão .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1979"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Revolução Islâmica"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Khomeini"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República Islâmica do Irão"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Khomeini",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "República Islâmica do Irão",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a Revolução Islâmica de 1979 , o desporto foi negligenciado , tendo as mulheres sido proibidas de participar como atletas em eventos desportivos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Revolução Islâmica"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 1979"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "de 1979",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Saddam Hussein lideraria o Iraque contra o Irã , na longa e sangrenta Guerra Irã-Iraque , apoiado pelos EUA .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Saddam Hussein"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Iraque"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Irã"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "EUA"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Saddam Hussein",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Iraque",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irã",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O conflito coreano também expandiu a Guerra Fria , que até àquele momento , estivera mais procupada com a Europa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "até àquele momento"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Europa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Há algumas locomotivas do Japão Imperial , dos Estados Unidos , e da Europa ainda em uso .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Japão Imperial"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Estados Unidos"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Europa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Japão Imperial",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após o colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental no final de 1989 , a Mongólia viu a sua própria Revolução Democrática no início de 1990 , que levou a um sistema multipartidário , uma nova constituição em 1992 , e -- em bruto -- a transição para uma economia de mercado .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "no final de 1989"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Mongólia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "no início de 1990"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1992"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Europa Oriental",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no final de 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Mongólia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no início de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1992",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 22 de agosto de 1990 , o Soviete Supremo declarou a independência do país , fato que só demorou dois meses para se concretizar , com a eleição do primeiro presidente do novo país .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 22 de agosto de 1990"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Soviete Supremo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 22 de agosto de 1990",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A forma dos pilares da fachada deu origem ao símbolo e emblema da cidade , presente no brasão do Distrito Federal .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Distrito Federal"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Distrito Federal",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a Somália teve estreitas relações com a União Soviética .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Durante esta época"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Somália"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "União Soviética"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ao sudoeste , na divisa com Rwanda e também com a República Democrática do Congo , encontram-se os Montes Virunga com picos de mais de 3000 metros de altitude e formações vulcânicas ativas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rwanda"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República Democrática do Congo"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Montes Virunga"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Rwanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Montes Virunga",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é um dos poucos países africanos sem saída para o mar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República Centro-Africana"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é uma república presidencialista .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República Centro-Africana"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante os três meses seguintes , os militares e milícianos ligados ao antigo regime mataram cerca de 800.000 tutsis e hutus oposicionistas , naquilo que ficou conhecido como o Genocídio de Ruanda .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Durante os três meses seguintes"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Genocídio de Ruanda"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Durante os três meses seguintes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Ruanda",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cabinda é uma das 18 províncias da República de Angola , sendo um exclave limitado ao norte pela República do Congo , a leste e ao sul pela República Democrática do Congo e a oeste pelo Oceano Atlântico .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Cabinda"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República de Angola"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República do Congo"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República Democrática do Congo"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Oceano Atlântico"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Cabinda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República de Angola",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República do Congo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Oceano Atlântico",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República da Irlanda é uma democracia parlamentar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "República da Irlanda"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A produção e exportação de café permite à cidade e à província de São Paulo , depois chamada de Estado de São Paulo , um grande crescimento econômico e populacional .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "província de São Paulo"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Estado de São Paulo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estado de São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As ilhas são administradas como parte das Ilhas Esparsas do Oceano Índico pelo administrador superior das Terras Austrais e Antárticas Francesas ( TAAF ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Ilhas Esparsas"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Oceano Índico"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Terras Austrais e Antárticas Francesas"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "TAAF"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Ilhas Esparsas do Oceano Índico",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Terras Austrais e Antárticas Francesas",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "TAAF",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com a Revolução Mexicana , surgiu o grupo dos contemporâneos , que , espelhando-se nos movimentos vanguardistas da Europa , criaram um movimento literário que rechaçava a literatura de carater nacionalista .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Revolução Mexicana"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Europa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A tese é que a aristocracia e a elite militar tinham um controle grande demais sobre a Alemanha , Itália e o Império Austro-Húngaro , e que a guerra seria a consequência de seus desejos pelo poder militar e o desprezo pela democracia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Alemanha"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Itália"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Império Austro-Húngaro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Império Austro-Húngaro",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1528 entrou para a Universidade de Paris , atual Sorbonne , onde ficou sete anos e estendeu sua educação literária e teológica , tentando cativar o interesse dos outros estudantes para os seus exercícios espirituais .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1528"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Universidade de Paris"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sorbonne"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 1528",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Universidade de Paris",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Sorbonne",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "sete anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Free shops dos aeroportos internacionais também vendem o equipamento . O modelo LX 810 , da Epson , é vendido em Miami por US$ 178 . O preço de lista nas revendas brasileiras é de US$ 422 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Epson"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Miami"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Miami",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "US$",
    "label": "VALOR"
  },
  {
    "text": "US$",
    "label": "VALOR"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Escuto Stones desde os 13 anos de idade .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Stones"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "13 anos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Stones",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Exército e polícia combatem as drogas no Rio .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Exército"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "polícia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Rio",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nós não vamos acreditar que um povo tão culto como o da Guanabara possa ter problemas como andam dizendo por aí , afirmou , referindo-se à população do antigo Estado da Guanabara , que desapareceu na fusão com o Estado do Rio de Janeiro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Guanabara"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Estado da Guanabara"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Estado do Rio de Janeiro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Guanabara",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estado da Guanabara",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estado do Rio de Janeiro",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A atriz Cássia Kiss e a primeira-dama do Estado , Maria do Carmo Nascimento Alves , visitaram ontem o local . Iniciado em 1958 , o estudo de O Capital por jovens intelectuais da USP só terminaria cinco anos mais tarde . Entre eles estavam figuras hoje conhecidas , como o filósofo José Arthur Giannotti , o crítico literário Roberto Schwarz e o economista Paul Singer .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Cássia Kiss"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Estado"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Maria do Carmo Nascimento Alves"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1958"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "USP"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "cinco anos mais tarde"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "hoje"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "José Arthur Giannotti"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Roberto Schwarz"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Paul Singer"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Cássia Kiss",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Estado",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Maria do Carmo Nascimento Alves",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 1958",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "USP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "cinco anos mais tarde",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "hoje",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "José Arthur Giannotti",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Roberto Schwarz",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Paul Singer",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na locadora Clean Car a diária do mesmo carro sai por R$ 72 com limite de 200 quilômetros por dia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "locadora Clean Car"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por dia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Clean Car",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na tarde de ontem , diante de dezenas de jornalistas , Pertence zerou os computadores da Justiça Eleitoral .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Na tarde de ontem"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Justiça Eleitoral"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Na tarde de ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Pertence",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Justiça Eleitoral",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Visconde da Luz muda de sentido No sábado , dia 2 , a CET -LRB- Companhia de Engenharia de Tráfego -RRB- restabeleceu o sentido normal de circulação da rua Visconde da Luz , no Itaim-Bibi -LRB- zona sul -RRB- , da João Cachoeira para a Clodomiro Amazonas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Visconde da Luz"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "No sábado"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "dia 2"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "CET"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Companhia de Engenharia de Tráfego"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "rua Visconde da Luz ,"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Itaim-Bibi"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "zona sul"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "João Cachoeira"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Clodomiro Amazonas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "No sábado",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "dia 2",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "CET",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Companhia de Engenharia de Tráfego",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "rua Visconde da Luz",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itaim-Bibi",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "João Cachoeira",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Clodomiro Amazonas",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
FHC ressalvou que não conhecia a proposta com detalhes e que o governo está aberto a negociações .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "FHC"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "FHC",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Volume do dinheiro em circulação não cresce mais . A equipe do ministro da Fazenda , Rubens Ricupero , avalia que o processo de crescimento do volume de dinheiro em circulação , decorrente da queda da inflação , está praticamente encerrado .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Fazenda"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Rubens Ricupero"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Rubens Ricupero",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Lucro do Bandeirantes O lucro líquido do Banco Bandeirantes no primeiro semestre foi de CR$ 44 bilhões , com um retorno de 12,6 % sobre o patrimônio líquido .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Bandeirantes"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Banco Bandeirantes"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Banco Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "no primeiro semestre",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os termos da reforma foram assinados quarta-feira pelo prefeito Paulo Maluf , pelo abade Dom Isidoro Oliveira Preto -LRB- mosteiro -RRB- e por representantes do Banco de Boston , Philips e Akzo/Tintas Ypiranga , empresas que patrocinam as obras .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Paulo Maluf"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Dom Isidoro Oliveira Preto"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Banco de Boston"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Philips"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Akzo/Tintas Ypiranga"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "quarta-feira",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Paulo Maluf",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Dom Isidoro Oliveira Preto",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Banco de Boston",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Philips",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Akzo/Tintas Ypiranga",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Souza Cruz , que lidera o mercado , teve sua participação reduzida de 83 % em 92 para 79,6 % em 93 , consequência de uma retração de 10,5 % nas suas vendas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Souza Cruz"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Souza Cruz",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 92",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 93",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Nasa -LRB- agência espacial dos EUA -RRB- encomendou à empresa Micro-Bac o desenvolvimento de um sistema de purificação de esgoto utilizando bactérias conhecidas por devorarem material orgânico .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Nasa"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "EUA"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Micro-Bac"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Nasa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "agência espacial dos EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Micro-Bac",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O brasileiro João Havelange consolidou ontem , em Nova York , a sua candidatura para o sexto mandato consecutivo como presidente da Fifa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "João Havelange"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ontem"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nova York"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Fifa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "João Havelange",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Nova York",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Fifa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Fleury foi para o segundo turno e venceu o atual prefeito de São Paulo , Paulo Maluf -LRB- PPR -RRB- .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Fleury"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "São Paulo"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Paulo Maluf"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "PPR"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Fleury",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Paulo Maluf",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Contaminação Estamos assustados , afirmou o diretor do hospital , Aloysio Campos da Paz , professor visitante das universidades de Oxford -LRB- Inglaterra -RRB- , Stanford , Harvard e Nova York -LRB- EUA -RRB- .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Aloysio Campos da Paz"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Oxford"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Inglaterra"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Stanford"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Harvard"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Nova York"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "EUA"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Aloysio Campos da Paz",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Oxford",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Stanford",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Harvard",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Nova York",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em relação à apresentação de prova testemunhal , a diretora da CVM deu prazo de 10 dias para Eike indicar uma lista de questões sobre as quais as testemunhas devem se manifestar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "CVM"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 10 dias"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Eike"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "CVM",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Eike",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nas últimas semanas , sindicatos de trabalhadores de telecomunicações buscaram agendar audiência com representantes da Oi , em meio a rumores de demissões na empresa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Nas últimas semanas"
  },
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Oi"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Oi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A primeira página do UOL demorou até 30 segundos para carregar quando a internet funcionou .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "UOL"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "até 30 segundos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "UOL",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em uma nota assinada pelos estudantes da 48ª turma de medicina da Unesp de Botucatu eles afirmam que o evento é realizado anualmente , sendo que o 6 ° ano vigente é responsável por elaborar uma fantasia de caráter misterioso para a festa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "ORGANIZACAO",
    "text": "Unesp de Botucatu"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "o 6 ° ano"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Unesp de Botucatu",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Um entusiasmado Charles Lyell encontrou Darwin em 29 de outubro e o apresentou ao jovem e promissor anatomista Richard Owen .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Charles Lyell"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Darwin"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Richard Owen"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Charles Lyell",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Darwin",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 29 de outubro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Hino Nacional Brasileiro tem letra de Joaquim Osório Duque Estrada ( 1870 -- 1927 ) e música de Francisco Manuel da Silva ( 1795 -- 1865 ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brasileiro"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Joaquim Osório Duque Estrada"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1870 -- 1927"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Francisco Manuel da Silva"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1795 -- 1865"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Joaquim Osório Duque Estrada",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "1870 -- 1927",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Francisco Manuel da Silva",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "1795 -- 1865",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O primeiro ciclo de redemocratização , a partir da metade da década de 1980 , foi liderado por Raúl Alfonsín na Argentina , Patricio Aylwin no Chile , Alan García no Peru e Tancredo Neves no Brasil .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "da década de 1980"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Raúl Alfonsín"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Argentina"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Patricio Aylwin"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Chile"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Alan García"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Peru"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Tancredo Neves"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brasil"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Raúl Alfonsín",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Argentina",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Patricio Aylwin",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Chile",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Alan García",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Peru",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Tancredo Neves",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os pontos de vista que Chomsky tem expressado sobre estes assuntos tem feito com que , ocasionalmente , seus adversários políticos , pricipalmente alguns eruditos judeus americanos , o acusem de apoiar o fascismo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Chomsky"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ocasionalmente"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Chomsky",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
﻿De fato , Chomsky vê com ceticismo essa campanha embora ele diga que " a compreende e simpatize com os sentimentos subjacentes daqueles que a propõem A área que integra o atual município de Malhada de Pedras , anteriormente à data da sua emancipação , pertencia ao município de Brumado .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Chomsky"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Malhada de Pedras"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "anteriormente à data"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brumado"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Chomsky",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Malhada de Pedras",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Brumado",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após alguns anos , em que o Império mergulha uma vez mais na anarquia e na invasão , surge um novo e eficaz imperador , Probo ( 276 -- 282 ) , que consegue estabilizar a situação .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Império"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Probo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Império",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Probo",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Império Romano do Ocidente sofreu invasão dos povos bárbaros e , já enfraquecido internamente , caiu em 476 com a deposição do imperador Rômulo Augústulo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Império Romano do Ocidente"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Rômulo Augústulo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Império Romano do Ocidente",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 476",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rômulo Augústulo",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O condado de Portugal ou Condado Portucalense veio a ser estabelecido depois da reconquista do Porto por Vímara Peres , em 868 , como parcela deste reino .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Portugal"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Condado Portucalense"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Porto"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Vímara Peres"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Condado Portucalense",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Porto",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Vímara Peres",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 868",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O presidente georgiano , Mikhail Saakashvili , controla as rebeliões com a garantia de lealdade à Federação Russa , de onde lhe vem o apoio militar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Mikhail Saakashvili"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Federação Russa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Mikhail Saakashvili",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Federação Russa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com o densificar do povoamento , ainda assim a localidade não contaria mais de 30 a 40 vizinhos ( chefes de família ) , por meados da década de 1550 surge a ideia de criar uma paróquia própria , sendo iniciada a construção de uma igreja tendo como orago o apóstolo São Mateus .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por meados da década de 1550"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "São Mateus"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "por meados da década de 1550",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "São Mateus",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A caça à baleia a partir do porto de S Mateus terminou em 1973 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "S Mateus"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1973"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "S Mateus",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1973",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na mesma época , Niemeyer também projetou o Edifício Itatiaia , em Campinas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Na mesma época"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Niemeyer"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Edifício Itatiaia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Campinas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Niemeyer",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Edifício Itatiaia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Campinas",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Brasília foi um grande desafio ; a cidade foi construída na velocidade de um mandato , e Niemeyer teve de planejar uma série de edifícios em poucos meses para configurá-la .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brasília"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Niemeyer"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em poucos meses"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Brasília",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Niemeyer",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Anteriormente designada por Ilha Macias Nguema Biyogo , e antes disso por ilha de Fernão do Pó também conhecida como Fernando Pó , Bioko tem uma área de 2.018 km² e cerca de 63.000 habitantes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Ilha Macias Nguema Biyogo"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Fernão do Pó"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Fernando Pó"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Bioko"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Ilha Macias Nguema Biyogo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Fernão do Pó",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Fernando Pó",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Bioko",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Talvez até para o universo de Harry Potter de J. K. Rowling , tenha servido de base , apesar de Rowling gostar muito da obra tolkieniana , ter declarado : O jogo foi transformado , ganhou o nome de Zork e virou hit entre os usuários da Arpanet ( embrião da Internet ) porque estava cheio de referências ao mundo de Tolkien .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "J. K. Rowling"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Rowling"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Tolkien"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "J. K. Rowling",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Rowling",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Tolkien",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Arpanet",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Internet",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Tolkien",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Logo , comemora-se a cada dia 26 de janeiro o aniversário da cidade -- não apenas o de sua elevação à categoria de Cidade , mas também o da sua fundação por Brás Cubas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "a cada dia 26 de janeiro"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Cidade"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Brás Cubas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "a cada dia 26 de janeiro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Brás Cubas",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cook foi tomada com base em marinha mercante aprendiz em sua pequena frota de navios que operam carvão ao longo da costa Inglês .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Cook"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Inglês"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Cook",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Esta posição era demasiadamente liberal para os conservadores mexicanos , enquanto que os liberais recusavam aceitar um monarca , deixando Maximiliano com poucos aliados dentro do México .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Maximiliano"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "México"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "México",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Contudo , o povo não estava contente com a forma de governo utilizada durante o Porfiriato ; os investidores eram atraídos pelos baixos salários dos operários , o que acabaria por provocar uma divisão social muito marcada .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Porfiriato"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Porfiriato",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Seus primeiros comentadores , como Michelet e Burckhardt não hesitaram em se posicionar favoravelmente e em considerá-lo uma fase decisiva em direção à modernidade , comparando-o à remoção de um véu dos olhos da humanidade , permitindo-lhe ver claramente Também se aventou que o recurso aos referenciais clássicos foi naquela época muitas vezes um pretexto para a legitimação dos propósitos da elite , e a inspiração na Roma republicana e principalmente na Roma imperial teria dado margem à formação de um espírito de competitividade e mercenarismo que os arrivistas usaram para sua escalada social tantas vezes inescrupulosa .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Michelet"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Burckhardt"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "naquela época muitas vezes"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Roma"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Roma imperial"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Michelet",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Burckhardt",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Roma republicana",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Roma imperial",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cidade , além de ser a sede de um município , está dividida entre duas freguesias , a de Nossa Senhora do Pópulo e a de Santo Onofre com 255,72 km² de área e 52 823 habitantes ( 2008 ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nossa Senhora do Pópulo"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Santo Onofre"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "2008"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Nossa Senhora do Pópulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Santo Onofre",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "2008",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O filme Barfly -LRB- traduzido no Brasil como Condenados pelo Vício -RRB- foi inspirado na vida de Bukowski .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brasil"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Bukowski"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Bukowski",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 90 ele não pôde fugir . O Tasso Jereissati quis homenagear a minha região e pediu um nome . Fui escolhido e não queria aceitar . Mas aceitei porque foi uma gentileza do governador , diz . Jônice Tristão afirma que acompanha a vida política de Elcio Álvares há duas décadas . Nunca havia disputado mandatos eletivos . Acha que foi escolhido como suplente pela sua imagem empresarial formada em mais de 50 anos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 90"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Tasso Jereissati"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Jônice Tristão"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Elcio Álvares"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em mais de 50 anos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 90",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Tasso Jereissati",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Jônice Tristão",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Elcio Álvares",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em mais de 50 anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
MEDEIROS TERMINA A PROVA E SE PROMOVE , BOB FERNANDES Sindicalista faz o tempo de 1h41 -LRB- Da Reportagem Local -RRB- O sindicalista Luiz Antônio de Medeiros correu a São Silvestre em busca de resultados .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "1h41"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Luiz Antônio de Medeiros"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "MEDEIROS",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "BOB FERNANDES",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Luiz Antônio de Medeiros",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "São Silvestre",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Estradas de São Paulo registram duas mortes . Duas pessoas morreram em um acidente ocorrido na noite de ontem no km 2 da rodovia João do Amaral Gurgel , que liga Caçapava a Jambeiro , no interior de São Paulo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "São Paulo"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "João do Amaral Gurgel"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Caçapava"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Jambeiro"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "São Paulo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Estradas de São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "noite de ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "João do Amaral Gurgel",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Caçapava",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Jambeiro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "interior de São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Esta tarde , por força da suspensão de Axel , já começa melhor no papel , com Vítor na lateral e Cafu no meio .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Esta tarde"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Axel"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Vítor"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Axel",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Vítor",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Cafu",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Comentei com minha amiga espanhola , Dolores de Pança , a profusão de beijos melados que massacraram minhas aveludadas bochechas na Bienal .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Dolores de Pança"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Dolores de Pança",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Bienal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O próprio nome da banda , segundo Ann Marie , vem de leituras sistemáticas de Sartre , Marx , Kafka . Significa planetas bacanas . O nome seria uma tentativa de passar às pessoas o conceito de auto-suficiência cada ser é um planeta mas também de inter-relação entre os planetas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Ann Marie"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Sartre"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Marx"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Kafka"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Ann Marie",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Sartre",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Marx",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Kafka",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Para Serra , se não for aprovada a emenda constitucional que desvincula dos fundos de participação dos Estados e municípios as receitas dos novos tributos , de nada adiantará o aumento de impostos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Serra"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Serra",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Estados",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Kelly e Kornienko serão os primeiros astronautas a ficar tanto tempo em órbita , quase um ano .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Kelly"
  },
  {
    "label": "PESSOA",
    "text": "Kornienko"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "um ano"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Kelly",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Kornienko",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Consiste em 169 ilhas que formam o arquipélago Ryukyu , numa cadeia de ilhas de 1000 quilômetros de comprimento , que se estende de sudoeste , de Kyushu até Taiwan , ainda que as ilhas mais a norte façam parte da província de Kagoshima .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "arquipélago Ryukyu"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 1000"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Kyushu"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Taiwan"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Kagoshima"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "arquipélago Ryukyu",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Kyushu",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Taiwan",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Kagoshima",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após isso , a Rússia entrou no conflito em apoio à Ossétia do Sul e a guerra estendeu-se por alguns dias .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rússia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Ossétia do Sul"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por alguns dias"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Rússia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Ossétia do Sul",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Existem cerca de 1300 espécies conhecidas de insetos na Islândia , o que é um valor baixo se comparado ao de outros países ( cerca de 925 000 espécies são conhecidas no mundo ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "de 1300"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Islândia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Islândia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1997 , a Bielorrússia e Federação Russa ratificam tratado que prevê a unificação das políticas externa , econômica e militar .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Em 1997"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Bielorrússia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Federação Russa"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 1997",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Bielorrússia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Federação Russa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
as regiões em torno dos fiordes do sul da Gronelândia enfrentaram um clima relativamente ameno semelhante ao de hoje .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Gronelândia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "ao de hoje"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "hoje",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ocupa 4/5 da Península Arábica e estende-se por 1950 km , de noroeste a sudeste , e por 1240 km , de sudoeste a nordeste .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Península Arábica"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por 1950"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por 1240"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Península Arábica",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como a enseada do porto é de pequenas dimensões , não oferendo grandes condições de abrigo , e por naquele tempo chamar-se de " judeu " a tudo que fosse mau , afirma-se que o ancoradouro foi por essa razão chamado de Porto Judeu .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por naquele tempo"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Porto Judeu"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Porto Judeu",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante as chuvas , o Tekezé aumenta cerca de 5 m ( 16,4 ft ) acima do seu nível habitual , e nesta época , forma uma barreira intransponível entre as regiões do norte e central .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Tekezé"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "nesta época"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Tekezé",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Quénia divide-se em 7 províncias ( mkoa ) e uma área* : No Quênia , quando algum feriado calha no domingo , ele é também comemorado feriado na segunda-feira seguinte .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Quénia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Quênia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "no domingo"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Quénia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Quênia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A fronteira mais longa é com o Chade , a leste , com 1175 km .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Chade"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "com 1175"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Chade",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A maior parte da área costeira da Argélia é acidentada , por vezes mesmo montanhosa , e há poucos bons portos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Argélia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por vezes"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Argélia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O último referendo sobre a questão do futuro institucional ( ou manutenção da autonomia dentro da República Francesa ) será realizado entre 2014 e 2019 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República Francesa"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "entre 2014 e 2019"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Francesa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "entre 2014 e 2019",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na década de 1990 , Nauru resumidamente tornou-se um paraíso fiscal e centro de lavagem de dinheiro [ carece de fontes ? ] .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "Na década de 1990"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Nauru"
  }
]

Entidades previstas:
[]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como resultado , os rios principais correm de oeste para leste ( Chang Jiang , o Huang He ( do oriente-central ) , o Amur ( do nordeste ) , etc ) , e , por vezes , em direcção ao sul ( Rio das Pérolas , Rio Mekong , Brahmaputra , etc ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Chang Jiang"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Huang He"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Amur"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "por vezes"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio das Pérolas"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio Mekong"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Brahmaputra"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Chang Jiang",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Huang He",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Amur",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Rio das Pérolas",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Rio Mekong",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Brahmaputra",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Entretanto , a Vila Nova da Rainha não despertou grande interesse da província e crescia ainda muito lentamente : depois de oito anos criada a vila , possuía pouco mais de cem casas com apenas três mil habitantes .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Vila Nova da Rainha"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "depois de oito anos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Vila Nova da Rainha",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Mais recentemente em 1989 o municício de João Neiva separou-se de Ibiraçu .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 1989"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "João Neiva"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Ibiraçu"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "João Neiva",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Ibiraçu",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Uma proposta plausível é a de se fixar um prazo determinado , três ou quatro meses , para que a sociedade se adapte voluntariamente à URV , estabelecendo regras privadas de conversão . Findo esse prazo , a conversão para URV seria obrigatória , conforme regras previamente fixadas pelo governo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "três"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "quatro meses"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "quatro meses",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "URV",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "URV",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
FURIA METAL MTV , 21h30 .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "21h30"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "FURIA METAL MTV",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "21h30",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O destaque , sem dúvida , é o balé Bolshoi da Rússia , que há pelo menos cinco anos consecutivos se apresenta na cidade .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rússia"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "há pelo menos cinco anos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Bolshoi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Rússia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "há pelo menos cinco anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No caso de impedimento do presidente da República ou de vacância do cargo nos primeiros dois anos de mandato , a substituição será feita através de eleição direta em 90 dias .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "nos primeiros dois anos"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "em 90 dias"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "presidente da República",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 90 dias",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Magrinho , o ex-camisa 10 publicou neste sábado , nas redes sociais , uma imagem deitado em um quadriciclo na areia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "neste sábado"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Magrinho",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "neste sábado",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No ano passado , a confirmação da Apple Store no Rio de Janeiro ocorreu no dia 23 de janeiro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "No ano passado"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Apple Store"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio de Janeiro"
  },
  {
    "label": "TEMPO",
    "text": "no dia 23 de janeiro"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "No ano passado",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Apple Store",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Rio de Janeiro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no dia 23 de janeiro",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ocorre em dezembro , no município fronteiriço de Santana do Livramento , é um dos maiores festivais de música nativista do estado .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Santana do Livramento"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "dezembro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Santana do Livramento",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Tem como principais atrações o museu Van Gogh , a Casa de Anne Frank , vários museus , bares e casas noturnas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "museu Van Gogh"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Casa de Anne Frank"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Van Gogh",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Casa de Anne Frank",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Aí foi encontrada a maior diversidade genética , baseada num gene traçador que , comparado com a de outras populações , indica a possível migração das populações ancestrais para o norte e para fora da África , há cerca de 250 gerações .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "da África"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "África",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "há cerca de 250 gerações",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Uma grande percentagem da população checa alega ser atéia ( 59 % ) ( ver para detalhes em Tcheco ) .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Tcheco"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Tcheco",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O parlamento da Croácia é um corpo legislativo unicameral com até 160 deputados , todos eleitos por voto popular para mandatos de quatro anos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Croácia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Croácia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "de quatro anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cultura da Croácia tem raízes bem antigas : os croatas vêm habitando a região há treze séculos , mas há reminiscências de períodos ainda mais antigos bem preservadas no país .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Croácia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Croácia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "há treze séculos",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Duas ondas de expurgos ( 1929-1934 e 1936-1938 ) resultaram na eliminação de quatro-quintos da elite cultural da Ucrânia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Ucrânia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "1929-1934 e 1936-1938",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Ucrânia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No entanto , a Bulgária e a " República da Macedônia " referem-se à parte da Macedónia que integra o território grego como Macedónia Grega ou " Egeia " , implicando que a parte grega é apenas uma porção da Macedónia e não a sua totalidade .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Bulgária"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República da Macedônia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "da Macedónia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Macedónia Grega ou \" Egeia \""
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "da Macedónia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Bulgária",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República da Macedônia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Macedónia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Macedónia Grega",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Egeia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Macedónia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
fixaram-se no planalto iraniano vários tribos arianas , das quais se destacavam os Medos e os Persas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Medos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "planalto iraniano",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Medos",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Persas",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A explicação para esta mudança religiosa reside na adopção por parte da dinastia dos Safávidas do islão xiita como religião oficial e na sua imposição à população .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Safávidas"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "dinastia dos Safávidas",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Coreia do Norte há muito , mantém estreitas relações com a República Popular da China e com a Rússia .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Coreia do Norte"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República Popular da China"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rússia"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Coreia do Norte",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República Popular da China",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Rússia",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
É por estes motivos -- e pela ameaça de incursões estrangeiras no Rio da Prata -- que a Coroa Espanhola autoriza a segunda fundação de Buenos Aires .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio da Prata"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Coroa Espanhola"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Buenos Aires"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Rio da Prata",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Coroa Espanhola",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Buenos Aires",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cidade-pólo do extenso e populoso estado da Bahia , Guanambi no despertar das últimas décadas se tornou um médio centro comercial na região , com uma população de quase cem mil habitantes a cidade chama um pouco de atenção também devido aos seus diversos estabelecimentos de ensino que concentra pessoas do país inteiro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "estado da Bahia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Guanambi"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "estado da Bahia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Guanambi",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "nas últimas décadas",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Contudo , as imagens de satélites em movimento , demonstram [ carece de fontes ? ] que existe um grande processo de respiração da floresta que é responsável pela formação de nuvens que leva as chuvas para a parte central da América do Sul .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "América do Sul"
  }
]

Entidades previstas:
[]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Debswana é a única companhia de mineração de diamante que opera em Botsuana e 50 % de suas ações estão nas mãos do governo e corresponde a metade de todo o rendimento do governo .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Botsuana"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Debswana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Botsuana",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Gâmbia é uma República presidencialista não democrática .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Gâmbia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "República"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Gâmbia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sendo um dos principais centros de negócios do Mercosul , Porto Alegre atrai eventos e congressos , trazendo à cidade milhares de turistas .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Mercosul"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Porto Alegre"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Mercosul",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Porto Alegre",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os jogos , que ocorrem a cada dois anos , tiveram como local de abertura e encerramento o estádio Olímpico .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "estádio Olímpico"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "a cada dois anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "estádio Olímpico",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Grande parte do município tem altitudes inferiores a 100 metros ; na zona mais elevada , predominam as altitudes entre 100 e 300 metros ; excepcionalmente , no extremo noroeste , as altitudes são superiores a 300 metros , chegando , no máximo , em certos pontos , a pouco mais de 400 metros .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Grande"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "a 100 metros",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "a 300 metros",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "300 metros",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Santos sofria constantemente com as doenças , com os alagamentos .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Santos"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Santos",
    "label": "PESSOA"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Para entender o predomínio da etnia yorubá-nagô na Bahia é necessário recordar que , nas últimas décadas do tráfico negreiro , um enorme contingente de escravos dessa região foi trazido para Salvador .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Bahia"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Salvador"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Bahia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "nas últimas décadas",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Salvador",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Apesar do exército ter continuado a rápida marcha rumo à França , a invasão germânica tinha provocado a decisão britânica de intervir em ajuda a Tríplice Entente .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "França"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Tríplice Entente",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cidade é a vigésima primeira mais populosa do Rio Grande do Sul , e vêm subindo de posições cada década .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Rio Grande do Sul"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Rio Grande do Sul",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "cada década",
    "label": "TEMPO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Naquela época os comerciantes portugueses chamados de mascates , ocupavam a cidade de Recife e possuíam dinheiro para emprestar aos senhores de Olinda , porém cobravam juros altíssimos pelos empréstimos , ocasionado o endividamento cada vez maior dos olindeses .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Recife"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Olinda"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Naquela época",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Recife",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Olinda",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O município , atravessado pela EFVM e pela BR-101 , é conhecido por suas lanchonetes à beira da estrada que servem os tradicionais pastéis e caldo de cana .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "EFVM"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "BR-101"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "EFVM",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "BR-101",
    "label": "LOCAL"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Feira é uma boa escola . Ir a uma feira livre serve de aula para os principiantes aprenderem a comprar frutas , legumes e verduras mais baratos e de melhor qualidade .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Feira"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Feira",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]

--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Continuam interditados o Cine West Plaza 3 , o Comodoro e o Iguatemi , que só deve voltar a funcionar em dezembro .

Entidades verdadeiras:
[
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Comodoro"
  },
  {
    "label": "LOCAL",
    "text": "Iguatemi"
  }
]

Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Cine West Plaza 3",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Comodoro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Iguatemi",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "dezembro",
    "label": "TEMPO"
  }
]

