Erros do Fold 0

Texto:
Em 1966 , as duas ligas formaram a National Football League , conhecida como NFL .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1966",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "National Football League",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "NFL",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Roma ainda se faz representar em provas de basquete , andebol ( S.S. Lazio ) , pólo aquático ( A.S. Roma e S.S. Lazio ) , voleibol e râguebi .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Roma",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "S.S. Lazio",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "A.S. Roma",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "S.S. Lazio",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Aeroporto Internacional Salgado Filho localiza-se em Porto Alegre e é o mais importante do estado , tendo uma movimentação de 5,6 milhões de passageiros ao ano ( Infraero -- 2009 ) , envolvendo o movimento de 79 mil aeronaves por ano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Aeroporto Internacional Salgado Filho",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Porto Alegre",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "ao ano",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Infraero",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "por ano",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Porto Alegre",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Aeroporto Internacional Salgado Filho",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com isso , potências como Inglaterra , França e Holanda invadiram e ocuparam áreas de dominação dos reinos ibéricos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Holanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A banda de grunge Pearl Jam tocou pedaços de falas de Chomsky mixadas com algumas de suas músicas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Pearl Jam",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Chomsky",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ele critica fortemente a política de Israel diante dos vizinhos palestinos e árabes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Israel",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Não há regras rígidas para cantar o mantra Hare Krishna .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Hare Krishna",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
John Lennon , Paul MacCartney e Ringo Starr não simpatizavam muito com o rigor da filosofia , mas George Harrison tornou-se membro da ISKCON e importante divulgador do maha-mantra .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "John Lennon",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Paul MacCartney",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Ringo Starr",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "George Harrison",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "ISKCON",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Soka Gakkai é a designação de uma organização não governamental ( ONG ) que tem como objetivos o estabelecimento da paz , da cultura e da educação .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Soka Gakkai",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Constituição portuguesa de 1976 , estabelece que Portugal se divide somente em regiões autónomas ( Açores e Madeira ) e em regiões administrativas ( a serem criadas no continente ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Constituição portuguesa de 1976",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Açores",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Madeira",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Está ainda representada no Parlamento Europeu com 3 deputados .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Parlamento Europeu",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Delphi , originalmente direcionado para a plataforma Windows , chegou a ser usado para desenvolvimento de aplicações nativas para Linux e Mac OS , através do Kylix ( o Kylix é um IDE para as linguagens C++ e Object Pascal ) , e para o framework Microsoft NET em suas versões mais recentes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Microsoft",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Tem sido acusado diversas vezes de corrupção e ligações com a Máfia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "diversas vezes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Máfia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Máfia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Vale a pena citar também o Velvet Underground , outra banda que influenciou bastante a " primeira geração " punk .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Vale",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Velvet Underground",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Velvet Underground",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
( ou streetpunk ) é uma outra variação do punk rock que surgiu nos final dos anos 70 na Inglaterra com bandas como o Sham 69 ( considerada como os pais do estilo ) , Cockney Rejects , Cock Sparrer , The 4-Skins e outras .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "nos final dos anos 70",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Sham 69",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Cockney Rejects",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Cock Sparrer",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "The 4-Skins",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Exército Vermelho ( assim chamado desde os tempos da guerra civil ) , apesar dos avisos vindos de várias fontes , foi apanhado de surpresa , fato este que possibilitou o fácil e rápido avanço das forças invasoras .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Exército Vermelho",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Este cenário de tensão mundial perdurou até 1991 , quando a União Soviética acabou e consequentemente o fim de uma grande ameaça ao capitalismo e aos Estados Unidos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "até 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a URSS conseguiu atingir seu auge político , militar e econômico , tendo grande influência em todo o mundo , desde a economia até os esportes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante esta época",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1980 , a URSS deixa de ser a segunda maior economia do mundo e é ultrapassada pelo Japão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1980",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Japão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na prática os EUA criaram uma armadilha , que foi uma espécie de " Vietnã " para a União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Vietnã",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Vietnã",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O golpe também havia sido a gota d'água que faltava para o desmoronamento da União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Portanto , os antagonismos nacionais desenvolvidos ao longo dos anos não só contra os russos , mas muitas vezes entre algumas das nações da União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ao longo dos anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "muitas vezes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O país era uma ditadura e o PCUS controlava toda a economia e a sociedade soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PCUS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Entretanto , esse surto econômico da URSS durou até a década de 70 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "até a década de 70",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "URSS",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "década de 70",
    "label": "TEMPO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Considerada uma nação transcontinental , a Geórgia é membro do Conselho da Europa desde 27 de abril de 1999 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Geórgia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Conselho da Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde 27 de abril de 1999",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sendo uma democracia representativa parlamentar com um grão-duque como monarca constitucional , Luxemburgo é o único grão-ducado ainda existente .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1957 , Luxemburgo se tornou um dos seis países fundadores da Comunidade Econômica Européia ( mais tarde União Europeia ) , e em 1999 , ele aderiu ao euro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1957",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Luxemburgo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Comunidade Econômica Européia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1999",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cidade de Zurique criava uma forte oposição sobre a República dificultando as tarefas desta .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Zurique",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Zurique",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Outros políticos defendiam a criação de uma federação semelhante à dos EUA , com um parlamento federal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No entanto , as leis suíças estão gradualmente a adaptar-se às normas da UE e o Governo Federal assinou vários acordos bilaterais com o bloco económico .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Governo Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Suíça possui uma economia estável e em ascensão com um PIB per capita superior a muitas outras nações europeias .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Mónaco tem uma capacidade militar muito limitada , e que dependem inteiramente de seu maior vizinho , a França , para a defesa face a uma agressão externa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mónaco",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Mónaco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "França",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A população da ilha é de aproximadamente 6,3 milhões de habitantes ; 4,5 milhões na República da Irlanda e 1,8 milhão na Irlanda do Norte .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Irlanda do Norte",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irlanda do Norte",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Dinamarca tem o melhor clima de negócios no mundo , segundo a revista estadunidense Forbes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Dinamarca",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Forbes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1989 , a Checoslováquia recuperou a liberdade por via de uma " Revolução de Veludo " pacífica .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Checoslováquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Revolução de Veludo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Checoslováquia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Liechtenstein é historicamente um aliado da Suíça , que goza do mesmo estatuto de centro de lavagem de dinheiros internacionais .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Liechtenstein",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Liechtenstein",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 25 de junho de 1991 , após plebiscitos que deram vitória esmagadora aos separatistas , os croatas anunciaram sua separação da Jugoslávia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 25 de junho de 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Jugoslávia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sérvia e Montenegro foi um estado federal com aproximadamente três anos de duração ( de 2003 a 2006 ) situado nos Balcãs , último vestígio da antiga Iugoslávia , e composto , como o nome indica , pelas repúblicas da Sérvia e de Montenegro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sérvia e Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "três anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "de 2003 a 2006",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Balcãs",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Iugoslávia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Sérvia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Montenegro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os romanos passaram a chamar a ilha Melita .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Melita",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , Malta rompeu a aliança com o Reino Unido e os britânicos evacuaram sua base militar , pondo fim a 179 anos de presença na ilha .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Malta",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Reino Unido",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
San Marino também tem seu comitê Olímpico filiado ao COI , e diferentemente do que ocorre com outros microestados , como o Principado de Mônaco e a Cidade do Vaticano , tem sua federação nacional de futebol como membro da FIFA .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "San Marino",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "comitê Olímpico",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "COI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Principado de Mônaco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Cidade do Vaticano",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "FIFA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O principal centro de transporte internacional é o Aeroporto Internacional de Keflavík , que serve Reykjavík , e o país em geral .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Aeroporto Internacional de Keflavík",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Reykjavík",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Atualmente há uma discussão entre a União da Rússia e Bielorrússia para os dois países terem uma única moeda , algo como o euro é na Europa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União da Rússia e Bielorrússia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Bulgária é membro da OTAN desde 2004 e aderiu à União Europeia em 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Bulgária",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "OTAN",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde 2004",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As exigências da União Soviética no sentido de que a Turquia permitisse a instalação de bases militares nos estreitos turcos fizeram com que os Estados Unidos declarassem sua intenção de garantir a segurança do país , com consequente apoio militar e econômico americano .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A figura de Nietzsche foi particularmente promovida na Alemanha Nazi , tendo sua irmã , simpatizante do regime hitleriano , fomentado esta associação .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nietzsche",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Alemanha Nazi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a derrota da Alemanha pelas frentes orientais e o subsequente avanço soviético , a Finlândia foi forçada a se retratar com a URSS , e aceitar exigências de reparações e controle .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Finlândia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As ilhas Aland ganharam um governo autónomo em 1920 reafirmado em 1991 , cuja autoridade é reconhecida pela União Europeia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ilhas Aland",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1920",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , com a Revolução Islâmica promovida pelo aiatolá Khomeini , o país adoptou a sua actual designação oficial de República Islâmica do Irão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Revolução Islâmica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Khomeini",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "República Islâmica do Irão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Teerão está sob sanções da ONU desde 2006 devido ao seu programa nuclear .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Teerão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "ONU",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde 2006",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A legislação iraniana estabelece que a televisão e a rádio devem ser operadas pelo Estado e devem estar de acordo com os valores islâmicos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "iraniana",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após a Revolução Islâmica de 1979 , o desporto foi negligenciado , tendo as mulheres sido proibidas de participar como atletas em eventos desportivos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Revolução Islâmica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "de 1979",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Saddam Hussein lideraria o Iraque contra o Irã , na longa e sangrenta Guerra Irã-Iraque , apoiado pelos EUA .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Saddam Hussein",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Iraque",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Irã",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em maio de 2005 , as autoridades turco-cipriotas adotaram uma nova regulação a semelhança da UE ao aceitar que certas mercadorias do sul fossem vendidas no norte .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em maio de 2005",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A balança comercial continua deficitária mas é compensada fundamentalmente pelo turismo , ajuda estrangeira , empréstimos ( principalmente da Turquia ) , ingresso de capitais e ingressos provenientes dos trabalhadores na parte greco-cipriota da ilha , as bases soberanas britânicas e das Nações Unidas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Turquia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O conflito coreano também expandiu a Guerra Fria , que até àquele momento , estivera mais procupada com a Europa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "até àquele momento",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 17 de julho de 2007 , inspetores das Nações Unidas verificaram o encerramento de cinco instalações nucleares norte-coreanas , segundo um acordo feito em fevereiro de 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 17 de julho de 2007",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em fevereiro de 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 17 de julho de 2007",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "norte-coreanas",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Há algumas locomotivas do Japão Imperial , dos Estados Unidos , e da Europa ainda em uso .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Japão Imperial",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Japão Imperial",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Após o colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental no final de 1989 , a Mongólia viu a sua própria Revolução Democrática no início de 1990 , que levou a um sistema multipartidário , uma nova constituição em 1992 , e -- em bruto -- a transição para uma economia de mercado .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "colapso dos regimes comunistas na Europa Oriental",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "no final de 1989",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Mongólia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no início de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 1992",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 22 de agosto de 1990 , o Soviete Supremo declarou a independência do país , fato que só demorou dois meses para se concretizar , com a eleição do primeiro presidente do novo país .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 22 de agosto de 1990",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Soviete Supremo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As forças armadas paquistanesas estão entre os maiores contribuintes de tropas para operações de manutenção da paz das Nações Unidas ; mais de 10 000 homens foram empregados nessa área em 2007 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2007",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Paquistanesas",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Nações Unidas",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os Emirados Árabes Unidos são um membro fundador do Conselho de Cooperação dos Estados Árabes do Golfo Pérsico , e um membro da Liga Árabe .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Emirados Árabes Unidos",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Conselho de Cooperação dos Estados Árabes do Golfo Pérsico",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Liga Árabe",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A forma dos pilares da fachada deu origem ao símbolo e emblema da cidade , presente no brasão do Distrito Federal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Distrito Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Distrito Federal",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Primeiro à Rússia ( 1900 -- 1912 ) e depois à União Soviética ( 1948 -- 1988 ) , mas quando participou dos Jogos Olímpicos de Verão sob sua bandeira trouxe 8 medalhas de ouro , 7 de prata e 14 de bronze .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rússia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "1900 -- 1912",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "1948 -- 1988",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante esta época , a Somália teve estreitas relações com a União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante esta época",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 21 de novembro , a ONU anunciou a formação de uma força de ataque à pirataria e autorizou a marinha indiana a entrar no Golfo de Aden e em águas territoriais da Somália , para combater as embarcações piratas e destruir suas bases conhecidas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 21 de novembro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "ONU",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Golfo de Aden",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Somália",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ao sudoeste , na divisa com Rwanda e também com a República Democrática do Congo , encontram-se os Montes Virunga com picos de mais de 3000 metros de altitude e formações vulcânicas ativas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rwanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Montes Virunga",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é um dos poucos países africanos sem saída para o mar .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Centro-Africana é uma república presidencialista .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Centro-Africana",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Favela ( português brasileiro ) , bairro de lata ( português europeu ) ou musseque , tal como definido pela agência das Nações Unidas UN-HABITAT , é uma área degradada de uma determinada cidade caracterizada por moradias precárias , falta de infraestrutura e sem regularização fundiária .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nações Unidas UN-HABITAT",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O presidente atua como chefe de Estado e do governo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1979 , os palauanos votaram não se juntar aos Estados Federados da Micronésia e preferiram a independência .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Estados Federados da Micronésia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Em 1979",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "palauanos",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Estados Federados da Micronésia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nesse mesmo ano é fundada a Frente de Libertação Nacional ( FLN ) , para organizar a luta pela independência .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nesse mesmo ano",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Frente de Libertação Nacional",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "FLN",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Durante os três meses seguintes , os militares e milícianos ligados ao antigo regime mataram cerca de 800.000 tutsis e hutus oposicionistas , naquilo que ficou conhecido como o Genocídio de Ruanda .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Durante os três meses seguintes",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Genocídio de Ruanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cabinda é uma das 18 províncias da República de Angola , sendo um exclave limitado ao norte pela República do Congo , a leste e ao sul pela República Democrática do Congo e a oeste pelo Oceano Atlântico .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Cabinda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República de Angola",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "República do Congo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "República Democrática do Congo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Oceano Atlântico",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Cabinda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República de Angola",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "República do Congo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República da Irlanda é uma democracia parlamentar .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República da Irlanda",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A produção e exportação de café permite à cidade e à província de São Paulo , depois chamada de Estado de São Paulo , um grande crescimento econômico e populacional .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "província de São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estado de São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O país é um dos membros fundadores da União Africana e é a maior economia do continente .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Africana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A República Popular da China situa-se na parte leste da Ásia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "República Popular da China",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Ásia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "República Popular da China",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Ásia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Até hoje , os habitantes de Tristão da Cunha continuam membros orgulhosos da Comunidade das Nações , tendo em 2005 a ilha recebido um código postal inglês .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Até hoje",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Tristão da Cunha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Comunidade das Nações",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2005",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As moedas de euro têm dois lados diferentes : um lado comum , europeu , mostrando o valor da moeda , e um lado nacional , mostrando um desenho escolhido pelo país membro da UE onde a moeda foi cunhada .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cada nação da União tem um ou mais desenhos únicos para esse país .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As moedas de euro têm dois lados diferentes : um lado comum , europeu , mostrando o valor da moeda , e um lado nacional , mostrando um desenho escolhido pelo país membro da UE onde a moeda foi cunhada .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 1999 apareceu pela primeira vez na televisão para convocar manifestações antiamericanas depois da embaixada chinesa em Belgrado , na Jugoslávia , ter sido bombardeada por engano pela Força Aérea dos Estados Unidos da América .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 1999",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Belgrado",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Jugoslávia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Força Aérea dos Estados Unidos da América",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com a Revolução Mexicana , surgiu o grupo dos contemporâneos , que , espelhando-se nos movimentos vanguardistas da Europa , criaram um movimento literário que rechaçava a literatura de carater nacionalista .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Revolução Mexicana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Jorge Sampaio iniciou a sua carreira política na altura em que era estudante na Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Jorge Sampaio",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Faculdade de Direito",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Universidade de Lisboa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O não-cumprimento das promessas feitas à Itália foi um dos fatores que a levaram a aliar-se ao Eixo na Segunda Guerra Mundial .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Eixo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Eixo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Segunda Guerra Mundial",
    "label": "TEMPO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na Europa , a Alemanha e o Império Austro-Húngaro sofriam de uma mútua falta de comunicação e desconhecimento dos planos de cada exército .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Império Austro-Húngaro",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Império Austro-Húngaro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A tese é que a aristocracia e a elite militar tinham um controle grande demais sobre a Alemanha , Itália e o Império Austro-Húngaro , e que a guerra seria a consequência de seus desejos pelo poder militar e o desprezo pela democracia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Império Austro-Húngaro",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Império Austro-Húngaro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Das primeiras infra-estruturas que o concelho conheceu , estão as escolas primárias , todas elas construídas e inauguradas no período do Estado Novo , facto que pode ser constatado nos seus traços arquitectónicos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estado Novo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As freguesias de Castro Marim são as seguintes : As praias de Castro Marim são as seguintes : O castelo de Castro Marim foi fundado pelos Templários ; depois da extinção da Ordem , tornou-se uma das sedes da Ordem de Cristo em Portugal .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Castro Marim",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Castro Marim",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "castelo de Castro Marim",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Ordem",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Ordem de Cristo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Assim , o usuário é capaz de localizar a referência bibliográfica de qualquer item do acervo da USP .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "USP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os 166 membros do Dáil são eleitos por sufrágio universal , por um período máximo de cinco anos , segundo o sistema de representação proporcional .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Dáil",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "por um período máximo de cinco anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Dáil",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Charade vai concorrer na faixa do Suzuki Swift e do Twingo , da Renault , afirma Caparelli .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Suzuki",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Renault",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Caparelli",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Escuto Stones desde os 13 anos de idade .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Stones",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "13 anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Stones",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "13 anos",
    "label": "TEMPO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Pela segunda vez desde quando começou a coordenar as ações no Rio , há duas semanas , o Exército mudou o nome das operações .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rio",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "há duas semanas",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Exército",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Pentágono usa a Internet , que conecta computadores a sistemas telefônicos , para que seus funcionários troquem informações . Os arquivos são protegidos por senhas e códigos , que acabaram mostrando-se vulneráveis .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Pentágono",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A primeira missão lunar dos EUA em 21 anos teve início ontem , quando um foguete Titã 2 colocou no espaço a astronave não tripulada Clementine 1 , que vai passar dois meses em duas órbitas da Lua para realizar completo mapeamento mineralógico e topográfico do satélite da Terra . O nome oficial do projeto é Depse 1 -LRB- Deep Space Program Science Experiment -RRB- . Ele é patrocinado pela Organização de Defesa de Mísseis Balísticos e pela Nasa , numa das primeiras operações espacais com fins civis e militares . O lançamento ocorreu ontem na base aérea de Vanderberg , na Califórnia , costa oeste do país , às 8h30 locais -LRB- 14h30 em Brasília -RRB- . O custo total do projeto é de U$ 55 milhões .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 21 anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "dois meses",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Lua",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Terra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Organização de Defesa de Mísseis Balísticos",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Nasa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Vanderberg",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Califórnia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "às 8h30 locais",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "14h30",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Brasília",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Eletropaulo Em entrevista à Folha , Angarita elogiou a iniciativa do Sindicato dos Eletricitários de São Paulo , que articulou uma ação judicial para tentar suspender a venda de ações da Eletropaulo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Eletropaulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Folha",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Angarita",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Sindicato dos Eletricitários de São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Eletropaulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Eletropaulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Folha",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Angarita",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Sindicato dos Eletricitários de São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A própria Fipe prevê que em novembro isso tudo passa e a inflação cai , disse .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Fipe",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em novembro",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Uma carta de Champollion de 1822 à Academia de Inscrições e Belas Artes , mostrando seus resultados , é o nascimento da egiptologia , segundo Vercoutter .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Champollion",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "de 1822",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Academia de Inscrições e Belas Artes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Vercoutter",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O advogado Mariano Gonçalves Neto , autor da ação popular que se arrasta há 12 anos , acusa os ex-ministros de aprovarem uma superavaliação dos terrenos entregues pelo grupo Delfin como pagamento de uma dívida que , em 1982 , chegava a Cr 70 milhões .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mariano Gonçalves Neto",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "há 12 anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Delfin",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1982",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Santo André perdeu por 2 a O para o Rio Branco , de Americana , ontem à tarde no estádio Bruno José Daniel , em Santo André . Para o Rio Branco , bastou o primeiro tempo do jogo para determinar o resultado . Souza , ponta-esquerda do time de Americana , abriu o marcador aos 25min . Paulo Cesar , cobrando falta na cabeça da área , fechou o marcador aos 43min , sem chances de defesa para o goleiro Sílvio , do Santo André .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Santo André",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Rio Branco",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Americana",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "ontem à tarde",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "estádio Bruno José Daniel",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Santo André",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Rio Branco",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Souza",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Americana",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Paulo Cesar",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Sílvio",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Santo André",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nós não vamos acreditar que um povo tão culto como o da Guanabara possa ter problemas como andam dizendo por aí , afirmou , referindo-se à população do antigo Estado da Guanabara , que desapareceu na fusão com o Estado do Rio de Janeiro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Guanabara",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Estado da Guanabara",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estado do Rio de Janeiro",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Guanabara",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O programa propõe a monetização da dívida interna -LRB- pagamento com dinheiro impresso -RRB- acompanhada da criação de uma nova moeda -LRB- assegurada a conversão da poupança em termos favoráveis -RRB- e imposição de rígido controle monetário . Essa proposta permitiria ao governo negociar em posição favorável o resgate dos títulos públicos , já que o programa admite o não-pagamento parcial da dívida , assegurada a poupança . O PDT pretende reduzir os impostos federais a quatro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PDT",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Segundo Marcondes , o valor do patrimônio do hospital é de US$ 50 milhões -LRB- R$ 42,7 milhões -RRB- e o total de dívidas , de R$ 50 milhões . Após a negociação das dívidas , a reabertura do hospital está condicionada ao destombamento pelo Condephaat -LRB- órgão que cuida do patrimônio histórico da cidade -RRB- de uma área de 10 mil m2 , que deverá ser comercializada .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Marcondes",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Condephaat",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Marcondes",
    "label": "PESSOA"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A atriz Cássia Kiss e a primeira-dama do Estado , Maria do Carmo Nascimento Alves , visitaram ontem o local . Iniciado em 1958 , o estudo de O Capital por jovens intelectuais da USP só terminaria cinco anos mais tarde . Entre eles estavam figuras hoje conhecidas , como o filósofo José Arthur Giannotti , o crítico literário Roberto Schwarz e o economista Paul Singer .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Cássia Kiss",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Maria do Carmo Nascimento Alves",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 1958",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "USP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "cinco anos mais tarde",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "hoje",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "José Arthur Giannotti",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Roberto Schwarz",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Paul Singer",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Aristides está esperando a publicação do texto do FSE aprovado pelo Congresso para concluir se a desvinculação dessas verbas atinge ou não direitos individuais . Pela desvinculação , o governo fica desobrigado de cumprir os artigos da Constituição que mandam aplicar percentuais fixos do Orçamento em educação e habitação . Aristides tem defendido junto ao governo a aplicação do art. 212 da Constituição , que prevê que União deve destinar pelo menos 18 % da receita de impostos à educação .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Aristides",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "FSE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Congresso",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Aristides",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "União",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na locadora Clean Car a diária do mesmo carro sai por R$ 72 com limite de 200 quilômetros por dia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "locadora Clean Car",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "por dia",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Clean Car",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na tarde de ontem , diante de dezenas de jornalistas , Pertence zerou os computadores da Justiça Eleitoral .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Na tarde de ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Justiça Eleitoral",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Uma pesquisa da Associação Nacional de Agências de Viagens -LRB- Abav -RRB- revelou que o setor foi incrementado 29 % em média desde a implantação do Plano Real .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Associação Nacional de Agências de Viagens",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Abav",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Voando Baixo Juan Manuel Fangio , sobrinho do argentino pentacampeão de Fórmula 1 , está testando na Califórnia um novo protótipo que vai dar o que falar na Fórmula Indy .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Juan Manuel Fangio",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Fórmula 1",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Califórnia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Fórmula Indy",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Visconde da Luz muda de sentido No sábado , dia 2 , a CET -LRB- Companhia de Engenharia de Tráfego -RRB- restabeleceu o sentido normal de circulação da rua Visconde da Luz , no Itaim-Bibi -LRB- zona sul -RRB- , da João Cachoeira para a Clodomiro Amazonas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Visconde da Luz",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "No sábado",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "dia 2",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "CET",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Companhia de Engenharia de Tráfego",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "rua Visconde da Luz ,",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itaim-Bibi",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "zona sul",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "João Cachoeira",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Clodomiro Amazonas",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Mal , pelo menos por enquanto , na eleição presidencial , o PMDB mostra na corrida dos senadores que ainda tem cacife .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PMDB",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Através da sua empresa , a Hirano Design International Inc. , que tem sede no Japão e filial em Chicago , eles promovem o casamento entre o design e a administração de empresas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Hirano Design International Inc.",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Japão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Chicago",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
FHC ressalvou que não conhecia a proposta com detalhes e que o governo está aberto a negociações .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "FHC",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
4 -RRB- Uma das consequências disso é outra aberração na saúde brasileira : em 1991 , os hospitais psiquiátricos cadastrados à rede federal consumiam 7,5 % das despesas com internações realizadas pelo SUS e representavam o equivalente a 18 % dos leitos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1991",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "SUS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Estou comprando o micro -- o portátil Aero , da Compaq -- para acelerar as pesquisas da minha tese de mestrado , disse Deborah Caldas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Compaq",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Deborah Caldas",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Depav também está zoneando o parque . O trabalho , coordenado pela diretora Vera Bononi , 49 , propõe soluções para o aproveitamento do espaço construído , em especial a marquise .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Depav",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Vera Bononi",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Secretaria da Fazenda do Estado de São Paulo determinou que , quando um contribuinte realizar venda de mercadorias em feiras , exposições ou em locais chamados de outlets ou feira de promoções e permanecer na área determinada por mais de 60 dias , será obrigatória a inscrição do referido local no cadastro de contribuintes do ICMS -LRB- Fund .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Secretaria da Fazenda do Estado de São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "por mais de 60 dias",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "ICMS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Fund",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Lucro do Bandeirantes O lucro líquido do Banco Bandeirantes no primeiro semestre foi de CR$ 44 bilhões , com um retorno de 12,6 % sobre o patrimônio líquido .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Banco Bandeirantes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os termos da reforma foram assinados quarta-feira pelo prefeito Paulo Maluf , pelo abade Dom Isidoro Oliveira Preto -LRB- mosteiro -RRB- e por representantes do Banco de Boston , Philips e Akzo/Tintas Ypiranga , empresas que patrocinam as obras .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Paulo Maluf",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Dom Isidoro Oliveira Preto",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Banco de Boston",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Philips",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Akzo/Tintas Ypiranga",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Souza Cruz , que lidera o mercado , teve sua participação reduzida de 83 % em 92 para 79,6 % em 93 , consequência de uma retração de 10,5 % nas suas vendas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Souza Cruz",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Os integrantes dos movimentos Pinheiros Vivo e Vila Olímpia Viva receberam com alegria a notícia . Acho que o Consema foi sensível ao que está acontecendo . A obra vai causar um impacto tão grande na região que deve ser analisada pelo Estado , disse Horácio Galvanese , do Pinheiros Vivo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Consema",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Horácio Galvanese",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Pinheiros Vivo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Até o final da tarde de ontem , nenhum dos partidos da Nova Força havia se manifestado sobre o assunto .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "da tarde de ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nova Força",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ex-jogadores elogiam os colunistas Telê e Cruyff . A escolha dos técnicos Johan Cruyff , do Barcelona da Espanha , e Telê Santana , bicampeão mundial pelo São Paulo , como colunistas da Folha durante a Copa dos EUA recebeu elogios de ex-jogadores da seleção brasileira .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Cruyff",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Johan Cruyff",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Barcelona",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Espanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Telê Santana",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Folha",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Nasa -LRB- agência espacial dos EUA -RRB- encomendou à empresa Micro-Bac o desenvolvimento de um sistema de purificação de esgoto utilizando bactérias conhecidas por devorarem material orgânico .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nasa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Micro-Bac",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Se o mínimo sofrer alteração , a Constituição determina que as aposentadorias também sejam revistas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Constituição",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O brasileiro João Havelange consolidou ontem , em Nova York , a sua candidatura para o sexto mandato consecutivo como presidente da Fifa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "João Havelange",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Nova York",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Fifa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Fleury foi para o segundo turno e venceu o atual prefeito de São Paulo , Paulo Maluf -LRB- PPR -RRB- .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Fleury",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Paulo Maluf",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "PPR",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Controlam ou são influentes em sindicatos importantes em São Paulo , como o dos metroviários , o da Sabesp e bancários .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Sabesp",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Contaminação Estamos assustados , afirmou o diretor do hospital , Aloysio Campos da Paz , professor visitante das universidades de Oxford -LRB- Inglaterra -RRB- , Stanford , Harvard e Nova York -LRB- EUA -RRB- .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Aloysio Campos da Paz",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Oxford",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Stanford",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Harvard",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Nova York",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "EUA",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As paulistas Mancha Verde -LRB- Palmeiras -RRB- e Gaviões da Fiel -LRB- Corinthians -RRB- aceitaram , mas as cariocas se recusaram .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mancha Verde",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Palmeiras",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Gaviões da Fiel",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Corinthians",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As letras do Digable Planets não refletem este radicalismo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Digable Planets",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cabe perguntar : Se o Supremo não está de acordo com a suposta falta de regra das duas moedas , que existem de fato desde a emissão da última medida provisória , por que não a proclamou imediatamente inconstitucional e se serviu dela privadamente ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Supremo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Rodney King ganha US$ 3,8 mi O operário da construção civil negro e desempregado Rodney King , 28 , vai receber US$ 3,8 milhões da Prefeitura de Los Angeles como compensação pelos efeitos da surra que levou de quatro policiais brancos em março de 1991 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rodney King",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Rodney King",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Prefeitura de Los Angeles",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em março de 1991",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Depois , com a morte de Senna , vieram as exigências por medidas de segurança na F-1 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Senna",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "F-1",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
PRN decide expulsar candidato a presidente
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PRN",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ele a emprega quando tem que dizer não a uma pessoa sem desagradá-la no caso , a seus colegas de PFL que querem repartir os cargos com o PSDB antes do 1º turno .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PSDB",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O governo do Estado informou , através de nota de sua assessoria de imprensa , que as declarações do presidente Itamar Franco e do presidente eleito Fernando Henrique Cardoso sobre medidas federais de combate ao tráfico de drogas configuram posições análogas às que o governador do Estado vem defendendo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "governo do Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Itamar Franco",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Fernando Henrique Cardoso",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sobre sua saída do São Paulo no início do Campeonato Paulista , o jogador diz que a questão é assunto encerrado .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato Paulista",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "São Paulo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Campeonato Paulista",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em relação à apresentação de prova testemunhal , a diretora da CVM deu prazo de 10 dias para Eike indicar uma lista de questões sobre as quais as testemunhas devem se manifestar .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "CVM",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "de 10 dias",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Eike",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "CVM",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Eike",
    "label": "PESSOA"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Superintendência-Geral do Conselho Administrativo de Defesa Econômica ( Cade ) anunciou nesta quinta-feira ( 02 ) que instaurou processo administrativo para apurar suposta prática de cartel em licitações públicas destinadas à compra de medicamentos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Superintendência-Geral do Conselho Administrativo de Defesa Econômica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Cade",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "quinta-feira",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "02",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Merriam afirmou que recebeu `` com surpresa '' a notícia e acredita tratar-se de `` um grande equívoco '' ; A empresa destacou ainda que não realiza operações comerciais de venda para fora do Rio de Janeiro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Merriam",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Rio de Janeiro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
As ações chinesas subiram quase 1 % , ignorando dados mistos do setor de serviços do Índice de Gerentes de Compras ( PMI , na sigla em inglês ) do HSBC/Markit .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Índice de Gerentes de Compras",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "PMI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "HSBC/Markit",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nas últimas semanas , sindicatos de trabalhadores de telecomunicações buscaram agendar audiência com representantes da Oi , em meio a rumores de demissões na empresa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nas últimas semanas",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Oi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na sexta-feira passada , o presidente da Oi disse em teleconferência com analistas que concentrará esforços na redução de custos e na geração de caixa neste ano , após o grupo ter registrado prejuízo de R$ 4,4 bilhões em 2014 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "sexta-feira",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Oi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "neste ano",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "em 2014",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De acordo com a assessoria da Polícia Militar , não houve confronto na madrugada deste sábado em nenhuma comunidade do conjunto de favelas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Polícia Militar",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "na madrugada deste sábado",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Segundo o CPP , pessoas não identificadas também colocaram fogo em uma caçamba de lixo que fica ao lado da unidade .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "CPP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na quinta ( 2 ) , a CPP anunciou que iniciava um reforço no policiamento com a atuação de policiais do Comando de Operações Especiais ( COE ) , do Batalhão de Operações Policiais Especiais ( Bope ) , do Batalhão de Polícia de Choque ( BPChq ) e do Batalhão de Ações com Cães ( BAC ) - reforçam , desde ontem , o policiamento no Complexo do Alemão .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "quinta",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "2",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "CPP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Comando de Operações Especiais",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "COE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Batalhão de Operações Policiais Especiais",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Bope",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Batalhão de Polícia de Choque",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "BPChq",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Batalhão de Ações com Cães",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "BAC",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "desde ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Complexo do Alemão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No dia 1º de fevereiro de 2015 , marcou seu primeiro gol no time principal , na goleada por 5 a 0 sobre o Aston Villa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "No dia 1º de fevereiro de 2015",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Aston Villa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O colombiano Jackson Martínez , do Porto , é o líder do ranking com 17 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Jackson Martínez",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Porto",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Jackson Martínez",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Porto",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Lyon voltou à liderança do Campeonato Francês .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Lyon",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Campeonato Francês",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Lyon",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Campeonato Francês",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O time enfrentará o Danubio , no Uruguai , no dia 15 de abril , e o Corinthians , no dia 22 de abril , no Morumbi .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Danubio",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Uruguai",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no dia 15 de abril",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Corinthians",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "no dia 22 de abril",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Morumbi",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando vi o que Susie fez na F-1 nos últimos três anos - dois como pilota de desenvolvimento e um como pilota de testes da Williams - , pensei que eu também poderia alcançar meus objetivos - relatou a pilota da Lotus .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Susie",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "F-1",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "nos últimos três anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Williams",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Lotus",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Eu acho que foram os pneus , senão por quê eles não fizeram a pole ( se a Ferrari estava mais rápida ) ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ferrari",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Campeão mundial de 2014 , Lewis Hamilton está muito próximo de renovar com a Mercedes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "de 2014",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Lewis Hamilton",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Mercedes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No dia 12 de abril , na China , o britânico tenta ajudar a Mercedes a recuperar a soberania no campeonato após o revés para o time italiano em Sepang .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "No dia 12 de abril",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "China",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Mercedes",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Sepang",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O relatório da Polícia Federal ( PF ) mostra que advogados e conselheiros também faziam depósitos , transferências e até aportes em planos de previdência privada em valores acima de R$ 100 mil .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Polícia Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "PF",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O relatório da Operação Zelotes encaminhado pela PF à Justiça , obtido pelo GLOBO , informa que José Ricardo é ex-integrante do Carf e atual sócio do escritório J.R. Silva Advogados e Advogado .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PF",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Justiça",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "GLOBO",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "José Ricardo",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Carf",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "J.R. Silva Advogados e Advogado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A crise financeira do PT está diretamente ligada à Operação Lava Jato .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "PT",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
`` A Polícia Federal existe não é para defender governante , não é para defender oposição , é para defender o Estado , para defender a sociedade e para defender o direito '' , disse Garutti .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Polícia Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Garutti",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Polícia Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
`` Atualmente , a Polícia Federal é um mero departamento dentro do Ministério da Justiça e com um status menor que o das agências reguladoras , o do Banco Central e da Defensoria Pública da União '' , ela ressalta .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Polícia Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Ministério da Justiça",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Banco Central",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Defensoria Pública da União ''",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O goleiro do Stoke City , Begovic , foi obrigado a trabalhar já aos três minutos , quando Remy bateu e a bola desviou apontada para o canto direito .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Stoke City",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Begovic",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Remy",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No páreo estão ao menos sete nomes apadrinhados por autoridades do Judiciário , do Executivo e do Legislativo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Judiciário",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Executivo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Legislativo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A melhor parte do SmartBoy , na verdade , é que os jogos não precisarão estar instalados no celular , nem ficarão presos aos emuladores , uma vez que o novo dispositivo vai ter uma entrada para cartuchos , possibilitando jogar games originais do Game Boy e do Game Boy Advance usando a tela do iPhone e os controles consagrados pelo portátil da Nintendo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nintendo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Veja a seguir como foram os testes do UOL nos pontos de Wi-Fi público listados pela secretaria : Bairro com o metro quadrado mais caro da cidade , o Leblon foi o local em que a reportagem conseguiu verificar a maior velocidade na internet pública , 5,66 mbps no dowload e 1,11 mbps no upload .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UOL",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Leblon",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A primeira página do UOL demorou até 30 segundos para carregar quando a internet funcionou .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "UOL",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "até 30 segundos",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O cofundador da Apple envolveu-se diretamente com a criação do conceito das lojas .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Apple",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
, O Papai Chegou levou o grande prêmio de R$ 5,5 mil mais 1,75 milhão de créditos Gold após vitória fácil sobre os rivais da Keyd Warriors .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Keyd Warriors",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Decisão liminar na Justiça Federal em Minas Gerais determinou que alunos com contratos já firmados no Fies ( Fundo de Financiamento Estudantil ) tenham garantida a renovação sob as mesmas condições de 2014 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Justiça Federal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Minas Gerais",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "de 2014",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em uma nota assinada pelos estudantes da 48ª turma de medicina da Unesp de Botucatu eles afirmam que o evento é realizado anualmente , sendo que o 6 ° ano vigente é responsável por elaborar uma fantasia de caráter misterioso para a festa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Unesp de Botucatu",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "o 6 ° ano",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
`` Entramos com o mandado na Justiça .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Justiça",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A adolescente Rachel Brandão , 14 , que tirou 674,69 no Enem ( Exame Nacional do Ensino Médio ) , passou em direito no campus de Floriano ( a 248 de Teresina ) na Uespi ( Universidade Estadual do Piauí ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rachel Brandão",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "campus de Floriano",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Teresina",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Uespi",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Universidade Estadual do Piauí",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em um evento realizado recentemente , Russinovich declarou que este é o caminho para uma `` nova Microsoft '' , e ele tem calibre para fazer esse tipo de comentário , afinal , foi uma das pessoas que ajudaram a construir o Windows , segundo a Wired .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Russinovich",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Microsoft",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Wired",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Só funcionará nos locais onde a operadora tem infraestrutura de fibra , atingindo cerca de 1,5 milhão de pessoas , segundo o Washington Post - a Comcast fala em 18 milhões de famílias .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Washington Post",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Comcast",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Netflix está participando da consulta pública sobre a regulamentação do Marco Civil da Internet com sugestões que impeçam a discriminação de serviços por tipo , o que prejudicaria negócios como o seu , YouTube , entre outros , e feriria o princípio da neutralidade da rede .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Netflix",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Comissão de Comércio Internacional americana ( ITC , na sigla em inglês ) resolveu investigar a Apple em função de reclamações feitas pela Ericsson sobre o uso de suas patentes .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Comissão de Comércio Internacional americana",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "ITC",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Apple",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Ericsson",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O popular seriado político do Netflix `` House of Cards '' terá uma quarta temporada em 2016 , de acordo com o anúncio feito pela conta oficial do programa no Twitter .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Netflix",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2016",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Twitter",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Google permite que desenvolvedores Android criem apps para Windows , Mac , Linux e Chrome .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Google",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Roldão de Siqueira Fontes ( Pernambuco , ? O inhambu-anhangá , chorão ou chororão ( também conhecido no sudeste e nordeste do Brasil -- Espírito Santo , Rio de Janeiro e Bahia -- como inhambu-codorna , inhambu-relógio e inhambu-onça ) é uma ave tinamiforme brasileira , também de ocorrência amazônica .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Roldão de Siqueira Fontes",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Pernambuco",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Espírito Santo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Rio de Janeiro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Bahia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ele foi incentivado pela busca em provar a invalidade da antiga percepção de que " a natureza tem horror ao vácuo " e de que não poderia haver vazio ou vácuo , " pois no vácuo todos os corpos cairiam com a mesma velocidade " tal como descreveu em ambos os casos Aristóteles .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Aristóteles",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Então , em 1679 , baseado nestes conceitos , um conhecido de Boyle chamado Denis Papin construiu um forno de pressão , que era um vaso fechado com uma tampa fechada hermeticamente que confinava o vapor até alta pressão ser gerada .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1679",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Boyle",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Denis Papin",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Dois anos depois Mugabe anunciou medidas para reprimir os lugares ocupados por brancos na assembleia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Dois anos depois",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em 2 de dezembro de 1987 , Robert Mugabe é nomeado como o primeiro chefe executivo do Zimbábue , e reeleito em março de 1990 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em 2 de dezembro de 1987",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Robert Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Zimbábue",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em março de 1990",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O governo de Mugabe enfrenta uma crescente oposição , dada a crise econômica no país .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na segunda volta das eleições , que teve lugar no dia 27 de junho , Mugabe venceu as eleições , tendo sido empossado para o 6ª mandato presidencialista dois dias depois .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "no dia 27 de junho",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "dois dias depois",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Todas estas observações o deixaram muito intrigado e , na primeira edição de " A Viagem do Beagle " , ele explicou a distribuição das espécies à luz da teoria de Charles Lyell de " centros de criação " .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Charles Lyell",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Um entusiasmado Charles Lyell encontrou Darwin em 29 de outubro e o apresentou ao jovem e promissor anatomista Richard Owen .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Charles Lyell",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Darwin",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Richard Owen",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Nos treze meses seguintes Darwin sofreu com sua saúde precária e fez um enorme esforço para escrever um resumo de seu " grande livro sobre espécies " .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nos treze meses",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Darwin",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando a filha de Darwin adoeceu , ele deixou de lado o seu trabalho e experimentos com sementes e animais para acompanhá-la em seu tratamento no campo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Darwin",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O " progressivismo " evolutivo de Spencer e suas ideias políticas e sociais também foram muito influenciados pelas ideias de Malthus e seus livros sobre economia ( de 1851 ) e evolução ( de 1855 ) são ambos anteriores à publicação da " Origem das Espécies " ( de 1859 ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Spencer",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Malthus",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "de 1851",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "de 1855",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "de 1859",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Pompeu deixa-nos o seu legado na cidade com a construção de um grande Teatro .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Pompeu",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Teatro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Essa teoria mostra que existem limites no que pode ser provado ou desaprovado em um sistema formal ; isso levou a trabalhos posteriores por Gödel e outros teóricos para definir e descrever tais sistemas formais , incluindo conceitos como recursividade e cálculo lambda .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Gödel",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Hino Nacional Brasileiro tem letra de Joaquim Osório Duque Estrada ( 1870 -- 1927 ) e música de Francisco Manuel da Silva ( 1795 -- 1865 ) .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Brasileiro",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Joaquim Osório Duque Estrada",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "1870 -- 1927",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Francisco Manuel da Silva",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "1795 -- 1865",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Casado com a princesa austríaca Dona Leopoldina , o imperador optou pelos imigrantes alemães , conhecidos por serem trabalhadores e guerreiros .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Dona Leopoldina",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Dona Leopoldina",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Austríaca",
    "label": "LOCAL"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O primeiro ciclo de redemocratização , a partir da metade da década de 1980 , foi liderado por Raúl Alfonsín na Argentina , Patricio Aylwin no Chile , Alan García no Peru e Tancredo Neves no Brasil .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "da década de 1980",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Raúl Alfonsín",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Argentina",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Patricio Aylwin",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Chile",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Alan García",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Peru",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Tancredo Neves",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Esta sutileza parece não ser notada pelos críticos de Chomsky , os quais consideram sua visão da política externa americana como um ataque a todos os valores da sociedade americana .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Chomsky",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
