Erros do Fold 9

Texto:
Que percentagem do orçamento da União Europeia se destina à agricultura?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quantos países são oficialmente candidatos à adesão à Otan ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Otan",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que sinfonia compôs Beethoven em 1824 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Beethoven",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 1824",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que país não é membro da ONU ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ONU",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem se pensa ter participado na tentativa de assassínio de Juan Carlos em 1995 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Juan Carlos",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 1995",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem era o pai de Isabel II ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Isabel II",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foi chanceler da Alemanha | chanceler da Alemanha de 1974 a 1982 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "chanceler da Alemanha",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "de 1974 a 1982",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando ocorreu a coroação oficial de Isabel II ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Isabel II",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que ano foi proposta pela primeira vez a " Parceria para a Paz "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Parceria para a Paz",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem comandou a Insurreição de Varsóvia ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Insurreição de Varsóvia",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem escreveu a epopeia fantástica " O Senhor dos Anéis "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "O Senhor dos Anéis",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como se chama a mulher de George H. W. Bush ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "George H. W. Bush",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como se chama a primeira mulher a escalar o Evereste sem máscara de oxigénio?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Evereste",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem ficou conhecido como o "chanceler de ferro"?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "U2",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Coliseu",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Praça Navona",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Villa Medici",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Resolução nº 13",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "FNDE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Programa Vamos Cuidar do Brasil com as Escolas",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Educação Ambiental",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "II Conferência Nacional Infanto-Juvenil pelo Meio Ambiente",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "INEP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Censo do INEP",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Censo",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "94,5%",
    "label": "VALOR"
  },
  {
    "text": "BMW",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rover",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Óscares",
    "label": "OUTRO"
  },
  {
    "text": "A Lista de Schindler",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Estátua da Liberdade",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Steffi Graf",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Roland Garros",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Coca Cola",
    "label": "COISA"
  },
  {
    "text": "patrão da Microsoft",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Microsoft",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que ano foi assassinado Martin Luther King ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Martin Luther King",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que cidade nasceu Wolfgang Amadeus Mozart ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Wolfgang Amadeus Mozart",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quantos estados tem a Alemanha ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é Stephen Hawking ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Stephen Hawking",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem se tornou chanceler após ter sido ministro-presidente da Renânia-Palatinado ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Renânia-Palatinado",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que rei morreu em 1718 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1718",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que ano morreu Charles de Gaulle ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Charles de Gaulle",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual é a altura da Torre Eiffel ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Torre Eiffel",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De acordo com o modelo "standard", quais são as três partículas elementares da física?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que ano teve lugar o Desembarque da Normandia ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Desembarque da Normandia",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando foi assinada a " Convenção de Basileia sobre o Controlo de Movimentos Transfronteiriços de Resíduos Perigosos "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Convenção de Basileia sobre o Controlo de Movimentos Transfronteiriços de Resíduos Perigosos",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A que se refere o termo " Les Six " em música?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Les Six",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A quem pertencia Nice de 1814 a 1860 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nice",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "de 1814 a 1860",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual é a sigla da Administração Federal de Aviação ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Administração Federal de Aviação",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é o GI Joe?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual a estrutura cujo afundamento causou controvérsia na cimeira dos G7 em Halifax ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "G7",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Halifax",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foi Alexander Graham Bell?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Alexander Graham Bell?",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é Danuta Walesa ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Danuta Walesa",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é Vigdís Finnbogadóttir ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Vigdís Finnbogadóttir",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é o ECU verde?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ECU",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem preside à RAI ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "RAI",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é o director de operações da NASA ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "NASA",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "U2",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Coliseu",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Praça Navona",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Villa Medici",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Resolução nº 13",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "FNDE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Programa Vamos Cuidar do Brasil com as Escolas",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Educação Ambiental",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "II Conferência Nacional Infanto-Juvenil pelo Meio Ambiente",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "INEP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Censo do INEP",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Censo",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "BMW",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rover",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Óscares",
    "label": "OUTRO"
  },
  {
    "text": "A Lista de Schindler",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Estátua da Liberdade",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Steffi Graf",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Roland Garros",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Coca Cola",
    "label": "COISA"
  },
  {
    "text": "patrão da Microsoft",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Microsoft",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que ano se afundou o Titanic ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Titanic",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que data é que os Estados Unidos invadiram o Haiti ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estados Unidos",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Haiti",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que ano foi a Revolução de Outubro ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Revolução de Outubro",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que ano ocorreu a retirada de Dunquerque ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Dunquerque",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde é a sede da Interpol ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Interpol",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde é que Braque e Picasso trabalharam juntos?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Braque",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Picasso",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De que organização era Sergio Balanzino secretário-geral?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sergio Balanzino",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De que estúdio cinematográfico foi Cedric Gibbons director artístico?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Cedric Gibbons",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quantos habitantes tem Longyearbyen ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Longyearbyen",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Com que bicicleta bateu Miguel Induráin o recorde da hora?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Miguel Induráin",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem venceu a Volta a França em 1988 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Volta a França",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "em 1988",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A que organização aderiu a Grécia em 1952 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Grécia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1952",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quantos países visitou Nixon entre 1953 e 1959 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nixon",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "entre 1953 e 1959",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que cargo ocupava François Mitterrand ao ingressar no hospital de Cochin ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "François Mitterrand",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Cochin",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é Ernesto Zedillo Ponce de León ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ernesto Zedillo Ponce de León",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem era primeiro-ministro britânico antes de John Major ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "John Major",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é Boris Becker ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Boris Becker",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que filme de Kevin Reynolds actuou Kevin Costner ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kevin Reynolds",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Kevin Costner",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde se realizaram os Jogos Olímpicos de 1993 | Jogos Olímpicos de 1993 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Jogos Olímpicos de 1993",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Jogos Olímpicos",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "de 1993",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que tipo de bombas foram usadas pelo IRA no ataque a Heathrow em 1994 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "IRA",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Heathrow",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é um Chinook ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Chinook",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é o presidente do Egipto | presidente do Egipto ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "presidente do Egipto",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Egipto",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde morreu Kurt Cobain ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kurt Cobain",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quantos telespectadores seguiram a final do Campeonato do Mundo de Futebol de 1994 | Campeonato do Mundo de Futebol de 1994 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Campeonato do Mundo de Futebol de 1994",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Campeonato do Mundo de Futebol",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "de 1994",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem era presidente da Chechénia | presidente da Chechénia em 1994 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "presidente da Chechénia",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Chechénia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foi o primeiro homem na Lua ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Lua",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A que partido pertence Mahfoudh Nahnah ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mahfoudh Nahnah",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Diga o nome de um filme realizado por Claude Lanzmann ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Claude Lanzmann",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde fica a cidadezinha de Neftegorsk ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Neftegorsk",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De que grupo é presidente Claude Bébéar ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Claude Bébéar",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é Jacques Diouf ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Jacques Diouf",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que significa NLW ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "NLW",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A que partido pertence Petru Luchinski ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Petru Luchinski",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que festival de cinema atribui o " Urso de Ouro "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Urso de Ouro",
    "label": "OUTRO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é o diretor do filme " Caro Diário "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Caro Diário",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que valor adjudicou o Canadá para a remoção das armas atómicas ucranianas?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Canadá",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde é que morreu Ayrton Senna ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ayrton Senna",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde ocorreram casos de febre aftosa?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando aderirão à União Europeia a Áustria , a Suécia e a Finlândia ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Áustria",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Suécia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Finlândia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que estúdio produziu o filme " Toy Story "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Toy Story",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual é a terceira maior cidade da Baviera ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Baviera",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem era o capitão do Ajax em 1994 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ajax",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que cidade é que Nietzsche escreveu " Ecce Homo "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nietzsche",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Ecce Homo",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando viveu Ludwig Wittgenstein ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ludwig Wittgenstein",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foi votado o futebolista do ano na Bélgica em 1995 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Bélgica",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1995",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde é a nova sede da Nederlandse Gasunie ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Nederlandse Gasunie",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que museu foi exibida em 1994 uma exposição sobre Mondriaan ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Mondriaan",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando foram as Antilhas Holandesas legalmente equiparadas aos Países Baixos ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Antilhas Holandesas",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Países Baixos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Descreva o World Trade Center .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "World Trade Center",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é " Margarita e o Mestre "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Margarita e o Mestre",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é a Mona Lisa?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é a cachupa?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é kabuki?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é o cirílico?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é um mujique?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é um sátrapa?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que sabe sobre o aikido?
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foi Amílcar Cabral ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Amílcar Cabral",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foi Qin Shi Huang ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Qin Shi Huang",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que país foi abalado por um terramoto em Agosto de 94 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em Agosto de 94",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O que é que foi anexado após a Guerra dos Seis Dias ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Guerra dos Seis Dias",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que cidade é que fica o Roque Santeiro ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Roque Santeiro",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que estado fica Porto Alegre ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Porto Alegre",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde fica Beslan ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Beslan",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde fica a Grande Hanish ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Grande Hanish",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde fica o Banat ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Banat",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde ganharam os Abba o Festival da Eurovisão ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Abba",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Festival da Eurovisão",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde naufragou o Marika-7 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Marika-7",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde é que fica a represa Ataturk ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ataturk",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual a capital do Estado Livre de Orange ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Estado Livre de Orange",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que país tomou a Grande Hanish ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Grande Hanish",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde foi apunhalado Naguib Mahfouz ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Naguib Mahfouz",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em quanto é que foi multado John Fashanu ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "John Fashanu",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que lugar ficou Paulo de Carvalho no Festival da Eurovisão ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Paulo de Carvalho",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Festival da Eurovisão",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual é a duração do filme " Heimat "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Heimat",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual é a área do Oceano Pacífico ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Oceano Pacífico",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quanta cerveja bebe um brasileiro anualmente ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "anualmente",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quanto mede Sergei Yuran ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sergei Yuran",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quanto pesa Romário ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Romário",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quantos estados tem o Brasil ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quantos é que eram os Beatles ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Beatles",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que percentagem da população do Québec fala francês?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Québec",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que população tem Amiens ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Amiens",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A que dinastia pertencia Gengis Khan ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Gengis Khan",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A quem foi conquistada Lisboa em 1147 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Lisboa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1147",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Contra que clube jogou o Marítimo a 2 de Abril de 1995 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Marítimo",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "a 2 de Abril de 1995",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De que equipa é treinador Johann Cruyff ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Johann Cruyff",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De que selecção é Ravelli é o guarda-redes?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ravelli",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foram os adversários do Boavista na Taça UEFA de 1994 | Taça UEFA de 1994
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Boavista",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Taça UEFA de 1994",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Taça UEFA",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "de 1994",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Diga um jornal norueguês.
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Onde trabalha José Rodrigues Filho ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "José Rodrigues Filho",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que povo foi convertido Ã ortodoxia durante a Idade Média ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Idade Média",
    "label": "OUTRO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que hospital fica em Matosinhos ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Matosinhos",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ravelli é o goleiro de que seleção?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ravelli",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual o actual nome do Ceilão ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ceilão",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que competição se realizou pela primeira vez em 1896 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "em 1896",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual foi o resultado do Itália-Nigéria | Itália - Nigéria no Campeonato do Mundo de 1994 | Campeonato do Mundo de 1994 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Itália-Nigéria",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Nigéria",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Campeonato do Mundo de 1994",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Campeonato do Mundo",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "de 1994",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que desporto é Torneio das Cinco Nações ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Torneio das Cinco Nações",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que língua está escrito o Alcorão ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Alcorão",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em que telenovela aparece o prefeito Odorico ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Odorico",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Diga um livro de Júlio Verne .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Júlio Verne",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que edifício foi erigido no século 12 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "no século 12",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que guerra durou de 1865 a 1870 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "de 1865 a 1870",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Para que instrumento são os concertos de Chopin ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Chopin",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual a língua mais falada no Québec ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Québec",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual a nacionalidade de Geoffrey Oryema ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Geoffrey Oryema",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Qual a religião oficial da Tailândia ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Tailândia",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que corpo celeste é Toutatis ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Toutatis",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Que ensina Vital do Rego ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Vital do Rego",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem venceu o open da Austrália em 1995 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Austrália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em 1995",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
De quem é " O Capital "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "O Capital",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Diga um jogador francês do Manchester United .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Manchester United",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem salvou judeus durante a Segunda Guerra Mundial ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Segunda Guerra Mundial",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Diga um Herói da União Soviética | Herói da União Soviética .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Herói da União Soviética",
    "label": "OUTRO"
  },
  {
    "text": "União Soviética",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Mencione um membro da Academia Francesa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Academia Francesa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem foi presidente da Suíça | presidente da Suíça no ano de 1995 ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "presidente da Suíça",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Suíça",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "no ano de 1995",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem criou Spirou ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Spirou",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem escreveu " A Capital "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "A Capital",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem escreveu " O Idiota "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "O Idiota",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é " Toninho Malvadeza "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Toninho Malvadeza",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é o sogro de Mohammad Khalifa ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mohammad Khalifa",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quem é que escreveu " Os Persas "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Os Persas",
    "label": "OBRA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Desde quando é Portugal uma república?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando houve uma erupção do Vesúvio ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Vesúvio",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando reinou Isabel I ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Isabel I",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando teve lugar a primeira edição da Taça Davis ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Taça Davis",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando viveu Franz Liszt ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Franz Liszt",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando é que Cleópatra se suicidou?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Cleópatra",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quando é que a URSS invadiu a Manchúria ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "URSS",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Manchúria",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Kuduro e nós. Teria mesmo algo a ver?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ku , palavra e não palavrão, parece vir do mais puro vernáculo do Kimbundo ( MataKu =nádegas, assento plural de ritaku), principal língua falada em Luanda , Angola (da qual falamos centenas de vocábulos, sem saber - inclusive Ku , certo?) O sentido figurado da palavra é, exatamente, o mesmo que usamos no Brasil : Bunda (palavra aliás, oriunda também do mesmo Kimbundo ), literalmente traduzida para o portugês também como nádegas.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ku",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kimbundo",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "MataKu",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Luanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Angola",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Ku",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Bunda",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kimbundo",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O sentido da expressão Kuduro poderá ser melhor explicado por um Angolano, mas, ao que tudo indica, significa o que parece: Kuduro = Bunda imóvel, sem rebolar, o que, considerando-se que um dos movimentos fundamentais da dança angolana é o sofisticado rebolado (dos homens inclusive), é muito significativo. Algo como uma dança diferente , supostamente 'moderna', no âmbito das danças tradicionais que, como já disse são, extremamente, rebolativas.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Bunda",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Contudo, dança livre que é, no Kuduro também se pode rebolar, é claro, basta querer.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Dito isto, o Kuduro , inserido no âmbito da cultura Hip Hop , é uma dança de rua (ou uma street dance, para quem gosta americanismos) Como todos os outros gêneros assemelhados, o Funk carioca e o Kwaito (da África do Sul ) é a resposta africana avassaladora influência da indústria cultural de massa capitalista, cujo eixo como se sabe, localiza-se, desde o fim da segunda guerra mundial, na América do Norte .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Hip Hop",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Funk",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kwaito",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "África do Sul",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "América do Norte",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Mas o Kuduro também é um símbolo dos mais fortes, neste momento , da enorme capacidade da resistência cultural das populações não-brancas, do outrora chamado Terceiro Mundo , diante da pressão globalizante, sinônimo evidente de aculturação.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "neste momento",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "outrora",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Terceiro Mundo",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No Kuduro angolano - e vejam vocês mesmos que coisa curiosa! - os passos do mix, da fusão com o break, são o mais puro e carioca dos Sambas . Incrível!
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Sambas",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Acreditem, mas, os Pupilos do Kuduro , e outros kuduristas , quando em conjunto, dançam, quase exatamente, o que a nossa Ala dos Malandrinhos dançava lá naqueles bem passados anos 60 . Os braços e as mãos dançam break, mas, da cintura para baixo, bundas e pernas dançam o mais desbragado dos Sambas . Pode?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Pupilos do Kuduro",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Ala dos Malandrinhos",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "naqueles bem passados anos 60",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Sambas",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Teria sido aquela minha saudosa rapaziada de Padre Miguel a inventora do Kuduro ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Padre Miguel",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Alguns pesquisadores tentam explicar a estrutura da base rítmica, da batida (beat) do Kuduro por meio de teorias moderninhas ou simplificações que insistem em preconizar a importância, ao nosso ver, exagerada, das tecnologias na criação e na evolução destas danças e gêneros musicais. Os reis da parada seriam portanto os equipamentos eletrônicos (como o já velho Sampler , por exemplo).
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Sampler",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Apenas uma opinião, mas, é preciso cuidado porque assim, por extensão, o papel do Mocinho poderia ser atribuído a sociedade neoliberal globalizada, ao Capitalismo em suma, e ao estupendo grau de desenvolvimento tecnológico que ele propicia.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mocinho",
    "label": "OUTRO"
  },
  {
    "text": "Capitalismo",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Besteira. Baita injustiça, sobretudo. Não há nada de novo nesta praia deserta, neste giro do prato de velha vitrola hi fi.
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Sampler e sucedâneos são, neste contexto, apenas instrumentos musicais, meios, facilitadores de registro, meros suportes. Se disponíveis estiverem, ferramentas de cultura serão. Se não estiverem, outras ferramentas se inventarão.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sampler",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Aliás, o que um Sampler faz mesmo? Não muda nada. Copia. E haja periferia e miséria para samplear.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sampler",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A grande sacação (e isto vem desde que o mundo é mundo) é , portanto, a capacidade do homem de tirar leite das pedras, resistir sem esmorecer jamais, reinventando linguagens, recriando sempre a partir de dados do cotidiano, subvertendo referências e sentidos comunicativos, extraídos de seu passado mais remoto, cimentando os degraus do presente, sem ilusões de modernidades vãs ou de futuro radiante.
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Vírus no sistema. O Mocinho verdadeiro desta história- o anti herói - não é a sociedade,mas sim o homem.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Mocinho",
    "label": "OUTRO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Senão vejamos: Em todos os gêneros citados (entre outros), a alma do negócio é um som de caixa e contratempo. É esta a célula rítmica base, a matriz, o DNA , sobre o qual se criará os sons que bem entendermos. Poderia ser um humano baterista lá no fundo, marcando a batida, mas, fica bem mais econômico usar um som gravado.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "DNA",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
No caso do Kuduro clássico (como ocorre com toda coqueluche pop, as distorções e deformações aparecem rapidamente), a batida copiada (sampleada) parece ser o que se chamava nos anos 70 , 80 de Kabetula , um ritmo muito popular em Luanda , semelhante ao Semba , do qual talvez seja uma variação (uma outra corrente afirma, contudo, que o Kuduro é uma variação do Kuzukuta , ritmo popular do carnaval angolano).
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "nos anos 70",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "80",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Kabetula",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Luanda",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Semba",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kuzukuta",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ficou tudo em casa, no entanto, porque ambos os ritmos (como a maior parte das danças de negro do Brasil , desde, pelo menos, o século 19 ), tipicamente urbanos que são, vieram, provavelmente, do Kaduke , espécie de Kuduro surgido na cidade de Ambaça ( Mbaka ), grande centro urbano e comercial (!) lá pelos idos de 1880 (veja Capello e Ivens ), no tempo da colonização portuguesa em Angola
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "desde, pelo menos, o século 19",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Kaduke",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Ambaça",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Mbaka",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "pelos idos de 1880",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Capello e Ivens",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "no tempo",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Angola",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Este Kaduke , talvez tenha gerado, a partir do mesmo processo, no Brasil colonial, o Kalundu que, mesclado à danças européias como a Polka e a Mazurka (espécies de danças de periferia brancas, populares na Europa central), deram numa dança popularíssima na Corte brasileira (um Kuduro colonial) chamada de Lundu .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kaduke",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Kalundu",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Polka",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Mazurka",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Corte",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Lundu",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Pois não é que o Kaduke , o Kalundu e talvez até mesmo o Jongo formaram talvez, a base principal - coreográfica e musical- do que conhecemos vulgarmente hoje no Brasil como Samba ?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Kaduke",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kalundu",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Jongo",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "hoje",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Samba",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Alguém já parou para pensar que na violenta e exuberante expressão coreográfica de uma multidão de jovens favelados do Rio , muitos deles portando fuzis automáticos como se fossem lanças, existem passos completamente estranhos ao novaiorquino repertório de movimentos de break original, de, entre outros, James Brown e Michael Jackson ? Há break sim, mas, um pouquinho só. Há desconjuntamento de braços e punhos, movimentos robóticos, como imagens de luz negra intermitente, mas, o que será que significam os outros passos?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Rio",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "James Brown",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Michael Jackson",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ora, é evidente que, olhando detidamente os movimentos de dança deste Funk Carioca , iremos encontrar a mesma filosofia coreográfica do Kuduro , em nosso caso, representada por passos de umbanda e candomblé (ritmos aliás, hoje banidos de algumas favelas cariocas, dominadas pela cultura ditatorial-evangélica das milícias).
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Funk Carioca",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "hoje",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Assim como na África e no Brasil , na Índia , no Afeganistão , na Indonésia , a fórmula beat futurista somado à tradição, se repetirá. Uma lógica planetária, uma espécie de cultura global periférica se estabelecerá. Para nós brasileiros, por exemplo, o Kuduro pode vir a representar a feliz descoberta de que, embora alguns anseiem, desesperadamente, pelo nosso ingresso no clube dos brancos países desenvolvidos, fazemos parte sim - e disto muito devemos nos orgulhar- do universo paralelo da mais complexa, viva, diversificada e pujante Periferia .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "África",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Brasil",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Índia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Afeganistão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Indonésia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Kuduro",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Periferia",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como, facilmente, se pode notar, o mundo roda enquanto a cultura das periferias gira, circula, como um bambolê. Somos do Overmundo , o pá! O Bicho, o vírus da maçã. Y love you Angola !
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Overmundo",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Angola",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A revolta histórica produz normalmente uma nova forma de pensamento quanto à forma de organização da sociedade. Assim foi com a Reforma Protestante . No seguimento do colapso de instituições monásticas e do escolasticismo nos finais da Idade Média na Europa , acentuado pela " Cativeiro Babilónica da igreja " no papado de Avignon , o Grande Cisma e o fracasso da conciliação, assistimos no século XVI ao fermentar de um enorme debate sobre a reforma da religião e dos posteriores valores religiosos fundamentais. Este debate passou completamente ao lado de Portugal , demasiado distante do foco onde surgiram estes pensamentos. A imprensa, inventada na Alemanha por John Gutenberg , foi importante na divulgação destas ideias. As 95 Teses de Martinho Lutero | 95 Teses de Martinho Lutero foram imediatamente impressas e divulgadas por todas as regiões de língua alemã, o que contribuiu para a crescente popularidade de Martinho Lutero . Não menos relevante foi a influência da pressão social exercida pela Contra-Reforma , na qual os Jesuítas tiveram um papel de liderança. A Inquisição e a censura exercida pela Igreja Católica foram igualmente determinantes para evitar que as ideias reformadoras encontrassem divulgação em Portugal , Espanha ou Itália , países católicos. Historiadores assumem geralmente que a incapacidade de reformar (grande número de interesses legítimos, falta de coordenação na coligação dos reformadores) poderia levar a uma grande revolta ou revolução, uma vez que o sistema deverá ser gradualmente ajustado ou então desintegrar-se. O fracasso da conciliação levou à Reforma Protestante do ocidente europeu. Estes movimentos reformistas frustrados variam desde o nominalismo, a moderna devoção, ao humanismo, e ocorrem em conjunção com o crescente desagrado perante a riqueza e o poder da elite clerical, sensibilizando a população para a corrupção moral e financeira da Igreja .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Reforma Protestante",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Idade Média",
    "label": "OUTRO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Cativeiro Babilónica da igreja",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Avignon",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Grande Cisma",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "no século XVI",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Alemanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "John Gutenberg",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "95 Teses de Martinho Lutero",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "95 Teses",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Martinho Lutero",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Martinho Lutero",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Contra-Reforma",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Jesuítas",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Inquisição",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Igreja Católica",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Portugal",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Espanha",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Reforma Protestante",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Reforma Religiosa e Política na Inglaterra
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Henrique VIII O curso da Reforma foi diferente na Inglaterra . Tinha havido desde há muito uma forte corrente anti-clerical, tendo a Inglaterra já tido o movimento Lollard , que inspirou os Hussitas na Boémia . Mas em cerca de 1520 , no entanto, os Lollards não eram já uma força activa, ou pelo menos um movimento de massas.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Henrique VIII",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Reforma",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Lollard",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Hussitas",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Boémia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "em cerca de 1520",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Lollards",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O carácter diferente da Reforma Inglesa deve-se ao facto de ter sido promovida inicialmente pelas necessidades políticas de Henrique VIII . Sendo este casado com Catarina de Aragão | Catarina de Aragão e estando apaixonado por Ana Bolena , Henrique solicita ao Papa Clemente VII a anulação do casamento. Perante a recusa do Papado , Henrique faz-se proclamar, em 1531 , protector da Igreja inglesa . O " Ato de Supremacia ", votado no Parlamento em Novembro de 1534 , colocou Henrique e os seus sucessores na liderança da Igreja : os súbditos deveriam submeter-se ou então seriam excomungados e perseguidos. Apesar de uma certa deriva em direcção ao luteranismo, Henrique reafirma a ortodoxia católica através da " Confissão dos Seis Artigos " ( 1539 ).
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Reforma Inglesa",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Henrique VIII",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Catarina de Aragão",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Catarina",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Aragão",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Ana Bolena",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Henrique",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Papa Clemente VII",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Papado",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Henrique",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 1531",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Ato de Supremacia",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Parlamento",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em Novembro de 1534",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Henrique",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Henrique",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Confissão dos Seis Artigos",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "1539",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Entre 1540 e 1553 , sob Thomas Cromwell , a política conhecida como a dissolução dos mosteiros foi posta em prática. A veneração de santos, locais de peregrinação foram atacados. Enormes extensões de terras e propriedades da Igreja passaram para as mãos da coroa e posteriormente da nobreza e das classes altas. Os direitos adquiridos foram uma força poderosa de apoio às dissoluções.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Entre 1540 e 1553",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Thomas Cromwell",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "Thomas Cromwell",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "1540 e 1553",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "mosteiros",
    "label": "COISA"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Houve muitos opositores da Reforma de Henrique | Reforma de Henrique , tais como Thomas More e o Bispo John Fischer , que foram executados pela sua oposição. Mas também existiu um partido crescente de Protestantes genuínos que estavam inspirados pelas doutrinas então correntes no continente. Quando Henrique foi sucedido pelo seu filho Eduardo VI em 1547 , os protestantes viram-se em ascendente no governo. Uma reforma mais radical foi imposta, com a destruição de imagens e o fecho de capelas, para além de ter sido revogada a " Confissão dos Seis Artigos ". Em 1552 , é redigido o novo " Livro de Orações " e promulgada a " Confissão de Fé em Quarenta e Dois Artigos ", que aproximava doutrinalmente a Igreja de Inglaterra | Igreja de Inglaterra do calvinismo.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Reforma de Henrique",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Reforma",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Henrique",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Thomas More",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Bispo John Fischer",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Protestantes",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Henrique",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Eduardo VI",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 1547",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Confissão dos Seis Artigos",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Em 1552",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Livro de Orações",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Confissão de Fé em Quarenta e Dois Artigos",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Igreja de Inglaterra",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Seguiu-se uma breve reacção católica durante o reinado de Maria I ( 1553-1558 ). De início moderada na sua política religiosa, Maria procura a reconciliação com Roma , consagrada em 1554 , quando o Parlamento vota o regresso à obediência papal. Porém, as perseguições violentas que move aos não católicos e o seu casamento com Filipe II de Espanha | Filipe II de Espanha | Filipe II de Espanha , provocam um forte descontentamento na população.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Maria I",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "1553-1558",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Maria",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Roma",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1554",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Parlamento",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Filipe II de Espanha",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Filipe II",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Espanha",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Um consenso começou a surgir durante o reinado de Isabel I . Em 1559 , Isabel retorna à religião do pai, com o restabelecimento do " Ato de Supremacia " e do " Livro de Orações " de Eduardo VI . Através da " Confissão dos Trinta e Nove Artigos " ( 1563 ), Isabel alcança um compromisso entre o protestantismo e o catolicismo: embora o dogma se aproxime do calvinismo, só admitindo como sacramento o baptismo e a eucaristia, é mantida a hierarquia episcopal e o fausto das cerimónias religiosas.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Isabel I",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Em 1559",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Isabel",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Ato de Supremacia",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Livro de Orações",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Eduardo VI",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Confissão dos Trinta e Nove Artigos",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "1563",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Isabel",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O sucesso da Contra-Reforma no continente e o crescimento de um partido puritano dedicado a estender a Reforma Protestante polarizou a era Elizabetana , apesar da Inglaterra não ter tido até 1640 lutas religiosas comparáveis às dos seus vizinhos.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Contra-Reforma",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Reforma Protestante",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "era Elizabetana",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "até 1640",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Na verdade a Reforma na Inglaterra procurou preservar o máximo da Tradição Católica (episcopado, liturgia e sacramentos). A Igreja da Inglaterra | Igreja da Inglaterra sempre se viu como a "eclesia anglicanae", ou seja, "A Igreja cristã na Inglaterra " e não derivação da Igreja de Roma | Igreja de Roma ou do movimento reformista do século XVI .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Reforma",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Tradição Católica",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Igreja da Inglaterra",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Inglaterra",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Igreja de Roma",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Roma",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "do século XVI",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Como consequência disso sempre existiu dois grandes "partidos" ou "facções": a Igreja Alta ( High Church ) e Igreja Baixa ( Low Church ), que refletem a controvérsia histórica sobre as formas de culto e de expressão.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Igreja Alta",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "High Church",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Igreja Baixa",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Low Church",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A Reforma Anglicana buscou ser a "via média" entre os extremos romanos e puritanos. Assim aceitam os dois sacramentos do Evangelho : o Santo Batismo , através do qual a pessoa é feita membro da Igreja de Cristo , sendo que tal graça é complementada na Confirmação , e na Santa Comunhão , que une o cristão ao sacrifício de Cristo Jesus que os alimenta com seu corpo e sangue.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Reforma Anglicana",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Evangelho",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Santo Batismo",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Igreja de Cristo",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Confirmação",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Santa Comunhão",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Cristo Jesus",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Para os anglicanos estes dois sacramentos foram instituídos pelo próprio Senhor Jesus Cristo . Os demais ritos sacramentais da Igreja também são aceitos, apesar de não terem sido instituídos por Cristo , mas são reconhecidos por serem, em parte, estados de vida aprovados nas Escrituras : a Confirmação , Penitência , Ordens , Matrimônio e a Unção dos enfermos .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Senhor Jesus Cristo",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Cristo",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Escrituras",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Confirmação",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Penitência",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Ordens",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Matrimônio",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "Unção dos enfermos",
    "label": "ABSTRACCAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Embora tenham se afastado de muitas das prática devocionais medievais com relação aos santos e a Virgem Maria mantiveram um calendário específico para sua comemoração na Igreja , em especial as antigas festas marianas diretamente associadas aos méritos de seu Filho Jesus Cristo ( Anunciação , Natividade etc).
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Virgem Maria",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Igreja",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Jesus Cristo",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Anunciação",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Natividade",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Em Dezembro em Lisboa
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Em Dezembro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Lisboa",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Sócrates : cimeira " União Europeia-África | União Europeia - África não deve ser uma cimeira «sobre Mugabe »
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Sócrates",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "União Europeia-África",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "África",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A cimeira União Europeia-África | União Europeia - África , prevista para 8 e 9 de Dezembro em Lisboa , não deve ser uma cimeira sobre o Presidente do Zimbabwe | Presidente do Zimbabwe , Robert Mugabe , defendeu hoje José Sócrates , primeiro-ministro português e presidente em exercício da União Europeia ( UE ).
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Europeia-África",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "África",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "para 8",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "9 de Dezembro",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Lisboa",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Presidente do Zimbabwe",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Presidente",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Zimbabwe",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Robert Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "hoje",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "José Sócrates",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "UE",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
«O que queremos é que esta cimeira entre a União Europeia e África , uma cimeira histórica muito importante, se concentre nos documentos que vão ser aprovados e não sobre o Presidente Robert Mugabe », declarou Sócrates em Singapura , à margem da cimeira entre a UE e os países do Sudeste asiático, segundo a Lusa .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "África",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Presidente Robert Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Sócrates",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Singapura",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "UE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Sudeste",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Lusa",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Zimbabwe foi convidado para participar na cimeira, apesar da oposição do Reino Unido que ameaçou boicotar a reunião se Mugabe estiver presente.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Zimbabwe",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Reino Unido",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Mugabe",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
«Esta é uma cimeira que não se realiza há sete anos , uma cimeira sobre os direitos do Homem , sobre as alterações climáticas, sobre as migrações, sobre os problemas da União Europeia e da União Africana », salientou Sócrates .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "há sete anos",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Homem",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "União Europeia",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "União Africana",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Sócrates",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "U2",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Coliseu",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Praça Navona",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Itália",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Villa Medici",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Resolução nº 13",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "FNDE",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Programa Vamos Cuidar do Brasil com as Escolas",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Educação Ambiental",
    "label": "ABSTRACCAO"
  },
  {
    "text": "II Conferência Nacional Infanto-Juvenil pelo Meio Ambiente",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "INEP",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Censo do INEP",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Censo",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "BMW",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rover",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Óscares",
    "label": "OUTRO"
  },
  {
    "text": "A Lista de Schindler",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Estátua da Liberdade",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Steffi Graf",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Roland Garros",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "em 1994",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Coca Cola",
    "label": "COISA"
  },
  {
    "text": "patrão da Microsoft",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Microsoft",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
«O objectivo é restaurar o diálogo político alargado com a África e fazer não apenas uma estratégia da Europa para a África mas uma estratégia conjunta, pela primeira vez na história», lembrou.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "África",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "Europa",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "África",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
«Gostaria que esta cimeira não fosse apenas sobre um país ou sobre um dirigente», insistiu.
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
China vai desenvolver nova geração de telemóveis em 2008
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "China",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "em 2008",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O Conselho de Estado aprovou o plano de pesquisa da tecnologia de terceira geração, usando os padrões de redes nacionais TD-SCDMA . A estreia poderá acontecer durante os Jogos Olímpicos de 2008 | Jogos Olímpicos de 2008 .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Conselho de Estado",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "TD-SCDMA",
    "label": "COISA"
  },
  {
    "text": "Jogos Olímpicos de 2008",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "Jogos Olímpicos",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "de 2008",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
O programa de desenvolvimento «estará de acordo com as tendências da tecnologia da informação e ajudará a melhorar a inovação e competitividade mundial das empresas chinesas», disse o ministro da Indústria da Informação , Wang Xundong , citado pela agência Xinhua .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "ministro da Indústria da Informação",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Wang Xundong",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "Xinhua",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Segundo Wang , este será um dos principais temas da pesquisa tecnológica chinesa em 2008 , juntamente com o desenvolvimento de microprocessadores e circuitos integrados, entre outros.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Wang",
    "label": "PESSOA"
  },
  {
    "text": "em 2008",
    "label": "TEMPO"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
A tecnologia TD-SCDMA é desenvolvida integralmente pela China , em oposição aos padrões norte-americanos ( CDMA 2000 ) e europeus ( WCDMA ).
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "TD-SCDMA",
    "label": "COISA"
  },
  {
    "text": "China",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "CDMA 2000",
    "label": "COISA"
  },
  {
    "text": "WCDMA",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ainda não há data para a concessão de licenças para telemóveis 3G , que serão disputadas entre as quatro grandes operadoras de comunicações fixas e móveis do país: China Telecom , China Netcom , China Mobile e China Unicom .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "3G",
    "label": "COISA"
  },
  {
    "text": "China Telecom",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "China Netcom",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "China Mobile",
    "label": "ORGANIZACAO"
  },
  {
    "text": "China Unicom",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
TROPA DE ELITE, OSSO DURO DE ROER, PEGA UM PEGA GERAL, TAMBÉM VAI PEGAR VOCÊ!
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Ontem , na esquina de casa, um camelô estendia seus murais com capas de DVDs mal impressas. Passei por ele sem me importar, era apenas mais um desses caras que atrapalham o nosso caminho pelas calçadas. Continuei rumo à sessão das 19h no Espaço de Cinema em Botafogo .
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Ontem",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "das 19h",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Espaço de Cinema",
    "label": "LOCAL"
  },
  {
    "text": "Botafogo",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Trinta passos adiante parei e lembrei do recente caso " Tropa de Elite : o filme tinha vazado no pirata, e desde o início da semana estava sendo vendido nas ruas do Rio . Titubeei um pouco, podia perder a sessão no cinema, mas acabei voltando para conferir os títulos que o camelô oferecia.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Tropa de Elite",
    "label": "ACONTECIMENTO"
  },
  {
    "text": "desde o início da semana",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Rio",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Cheguei devagar, olhando meio de longe, um pouco constrangido, confesso. Ainda sou dessas pessoas que têm um certo pudor em ficar ali, cara a cara com o pirata. Logo encontrei dois títulos nacionais: Xuxa Gêmeas e Ó paí ó | Ó paí ó. Perguntei se ele tinha Tropa de Elite , o rapaz branquelo, com cara de rapper zona sul, boné e bermudão Billabong respondeu:
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Xuxa Gêmeas",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Ó paí ó",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Tropa de Elite",
    "label": "OBRA"
  },
  {
    "text": "Billabong",
    "label": "COISA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
Quis saber mais sobre o filme, como se só tivesse ouvido falar através do burburinho das ruas:
Entidades verdadeiras:
[]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
- Ah, esse não é o filme que teve os armamentos roubados no " Chapéu Mangueira "?
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Chapéu Mangueira",
    "label": "LOCAL"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
    "text": "Congresso Nacional Indiano",
    "label": "ORGANIZACAO"
  }
]
--------------------------------------------------------------------------------
Texto:
- É esse mesmo. É com o Olavo da novela.
Entidades verdadeiras:
[
  {
    "text": "Olavo",
    "label": "PESSOA"
  }
]
Entidades previstas:
[
  {
    "text": "em 1947",
    "label": "TEMPO"
  },
  {
